{"content": "jasinto Pimentel maestro escultor y arquiteto v° en la collacion de san miguel otorgo e conosco en fauor del Padre fray diego de aguayo de la orden de nuestra señora del Carmen prior del conuento de dha orden de la villa de alcala de guadaira quefta prefente y digo que yo e de fer obligado e me obligo de hazer una hechura de un san albertto de cuerpo entero de dos baras de alto con fu peana e con fus ynfinias en la mano derecha una hechura de un xpo crucificado y en la otra un libro el qual me obligo de hazer y acauar en toda perfecion de dorado y encarnado a contento y satisfacion del dho prior dentro de quatro mefes primeros figuientes desde oy dia de la fecha en adelante por precio de mill y docientos reales por quenta de los quales reciuo luego de contado quatrocientos rreales y los ochocientos restantes fe me an de pagar los quatrocientos en estando hecha la mitad de la obra y los otros en estando acauada para entregar al pintor que la obiere de dorar. (Siguen las formulas de derecho y condiciones acostumbradas para garantia de la obligacion).", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "jasinto Pimentel"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 55, "end": 78, "text": "collacion de san miguel"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 115, "end": 135, "text": "fray diego de aguayo"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 170, "end": 223, "text": "Carmen prior del conuento de dha orden de la villa de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 224, "end": 249, "text": "alcala de guadaira quefta"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 697, "end": 720, "text": "mill y docientos reales"}]}]}
{"content": "Licenciado Francisco Álvarez de Cárdenas, presbítero cura de la iglesia parroquial de San Pedro, arriendo a JUAN JOSEPH, maestro dorador, una casa, calle de Lizos, San Lorenzo, 2 años, 7 ducados, 12 junio 1675.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 11, "end": 40, "text": "Francisco Álvarez de Cárdenas"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 64, "end": 95, "text": "iglesia parroquial de San Pedro"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 108, "end": 119, "text": "JUAN JOSEPH"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 148, "end": 162, "text": "calle de Lizos"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 164, "end": 175, "text": "San Lorenzo"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 185, "end": 194, "text": "7 ducados"}]}]}
{"content": "CARLOS DE NEGRÓN ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "CARLOS DE NEGRÓN"}]}]}
{"content": "Sepan quantos esta carta uieren como yo juan martinez montañes maestro escultor y arquitecto vecino desta ciudad de seuilla otorgo y conozco que doy mi poder cumplido vastante como de derecho se rrequiere a el padre fray bernardino martinez montañes mi hijo lector jubilado del orden del serafico padre san francisco residente en la ciudad de cadiz para que en mi nombre e como yo mesmo pueda pedir receuir y cobrar de don pedro lorenzo de fuentes mayordomo de la yglesia del señor san miguel de la ciudad de xerez de la frontera y de las demas personas a cuyo cargo es o fuere la paga y de quien con derecho deba y de sus vienes doscientos ducados de bellon de la paga que cumple por el dia de todos santos deste presente año de seiscientos y cuarenta y uno del retablo del altar mayor de la dicha yglesia de san miguel de la dicha ciudad de xerez conforme al concierto que sobre ello hicimos de que pueda usar y asi mismo pueda pedir y cobrar dos mill reales que el dicho don pedro me prometio dar de un mandamiento de trigo y ceuada quel llevo del señor prouisor desta civdad para que lo pudiese bender de lo que toca a la dicha fabrica para el dicho efeto... (formulas).", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 40, "end": 53, "text": "juan martinez"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 116, "end": 123, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 216, "end": 240, "text": "fray bernardino martinez"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 343, "end": 348, "text": "cadiz"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 423, "end": 436, "text": "pedro lorenzo"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 464, "end": 508, "text": "yglesia del señor san miguel de la ciudad de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 509, "end": 529, "text": "xerez de la frontera"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 799, "end": 842, "text": "yglesia de san miguel de la dicha ciudad de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 843, "end": 848, "text": "xerez"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 945, "end": 960, "text": "dos mill reales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 978, "end": 983, "text": "pedro"}]}]}
{"content": "1683.1.400  reales a JUAN DE VALDÉS por el dorado de las tablas de memoria y por el marco de del altar de la Encarnación\n    22 noviembre 1683, 200 reales a JUAN DE VALDÉS por el dorado del sagrario 7 diciembre 1683, a JUAN DE VALDÉS de resto de lo que nuevamente se ha hecho y añadido al sagrario de plata", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 21, "end": 35, "text": "JUAN DE VALDÉS"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 97, "end": 143, "text": "altar de la Encarnación\n    22 noviembre 1683,"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 144, "end": 154, "text": "200 reales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 157, "end": 171, "text": "JUAN DE VALDÉS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 219, "end": 233, "text": "JUAN DE VALDÉS"}]}]}
{"content": "gaspar del aguila escultor soy conbenido con luisa ordoñes biuda de geronimo hernandes escultor en tal manera que me obligo de hacer un Retablo colateral para el altar de san juan ebangelista de la yglesia de san juan de la palma desto ciudad con un san juan ebangelista de bulto de el tamaño y altura e dispusicion questa dibujado en el modelo e traça que dello esta hecho el qual rretablo se a de incorporar en el de la quinta angustia que oy dia esta en el dho altar y me obligo de lo començar a hacer desde luego y lo dar acabado para el dia de san juan del mes de junio del año que viene de 1589 por precio de 50 ducados con los quales soy pagado de los 150 ducados que yo bos deuo del traspasso que me hizistes de ciertas obras.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 17, "text": "gaspar del aguila"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 45, "end": 64, "text": "luisa ordoñes biuda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 68, "end": 86, "text": "geronimo hernandes"}]}, {"label": ["OBJ"], "points": [{"start": 133, "end": 143, "text": "un Retablo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 162, "end": 179, "text": "altar de san juan"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 198, "end": 229, "text": "yglesia de san juan de la palma"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 542, "end": 734, "text": "dia de san juan del mes de junio del año que viene de 1589 por precio de 50 ducados con los quales soy pagado de los 150 ducados que yo bos deuo del traspasso que me hizistes de ciertas obras."}]}]}
{"content": "JUAN DE VALDÉS, maestro pintor, San Andrés, doy carta de pago y finiquito a Da María Ana de Brito y Rojas, viuda de D. Juan Velez de Coalla, como albacea y testamentaria que es y quedo del dicho D. Juan Velez de Coalla, su marido, de contía de 400 reales con los cuales me acaba de pagar por cuenta de los 12 lienzos de la Vida de Nuestra Señora, 13 octubre 1687.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 14, "text": "JUAN DE VALDÉS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 32, "end": 42, "text": "San Andrés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 79, "end": 97, "text": "María Ana de Brito"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 119, "end": 139, "text": "Juan Velez de Coalla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 198, "end": 218, "text": "Juan Velez de Coalla"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 244, "end": 254, "text": "400 reales"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 306, "end": 316, "text": "12 lienzos"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 347, "end": 362, "text": "13 octubre 1687"}]}]}
{"content": "IGNACIO DE LEÓN, maestro dorador y estofador, collación de San Marcos, como principal obligador, y yo Gregorio Caballero, maestro tirador de oro, collación de San Salvador, como su fiador, otorgamos y conocemos en favor de la ilustre Hermandad de Santo Cristo de la Corona sita en el Sagrario de la Santa Iglesia y de el licenciado D. Diego Jiménez de Sepulveda .. yo el dicho IGNACIO DE LEÓN a dorar y estofar y encarnar el retablo que al presente tiene la dicha capilla .. para fin del mes de septiembre deste presente año .. 19,000 reales .. 6 abril 1674.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 15, "text": "IGNACIO DE LEÓN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 102, "end": 120, "text": "Gregorio Caballero"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 234, "end": 277, "text": "Hermandad de Santo Cristo de la Corona sita"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 284, "end": 312, "text": "Sagrario de la Santa Iglesia"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 335, "end": 361, "text": "Diego Jiménez de Sepulveda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 377, "end": 392, "text": "IGNACIO DE LEÓN"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 528, "end": 557, "text": "19,000 reales .. 6 abril 1674"}]}]}
{"content": ".- bautista vazques escultor otorgo que he rrecibido de bos el doctor juan de castañeda vzo en san pedro cinquenta ducados que valen 18,700 marauedis que os obligastes de me pagar por la hechura de dos ymagenes de bulto de madera que me obligo de vos dar puestas en la capilla y entierro que theneys en la yglesia de san pedro de esta ciudad conforme a la escritura que otorgamos en 18 de noviembre de 1573 los quales ducados me aueys pagado en diversas pagas ansi a mi como a çamora pintor en que entran y se comprehende los diez y seis ducados que a el tiempo que otorgamos la dha escritura me distes de que me doy por pagado a mi voluntad.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 70, "end": 87, "text": "juan de castañeda"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 95, "end": 104, "text": "san pedro"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 306, "end": 326, "text": "yglesia de san pedro"}]}]}
{"content": "1668, D. Juan Ordóñez de Pineda lega dinero al convento de Capuchinos para adornar sus altares con cuadros de BARTOLOMÉ MURILLO.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 9, "end": 31, "text": "Juan Ordóñez de Pineda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 110, "end": 127, "text": "BARTOLOMÉ MURILLO"}]}]}
{"content": "D. Diego del Mármol.. arriendo a JOSEPH ANTONIO VÁZQUEZ, maestro pintor, una casa, calle de Bancaleros, un año, 3 ducados, ALONSO PÉREZ, maestro pintor, Omnium Sanctórum, fiador, 16 mayo 1665.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 19, "text": "Diego del Mármol"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 33, "end": 55, "text": "JOSEPH ANTONIO VÁZQUEZ"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 83, "end": 102, "text": "calle de Bancaleros"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 112, "end": 121, "text": "3 ducados"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 123, "end": 135, "text": "ALONSO PÉREZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 153, "end": 169, "text": "Omnium Sanctórum"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 179, "end": 191, "text": "16 mayo 1665"}]}]}
{"content": "miguel cano maestro ensanblador soy conbenido con el mayordomo de la fabrica de la yglesia de nuestra señora de las birtudes de la billa de billamartin en tal manera que me obligo de hazer toda la obra de carpinteria y ensanblado para el coro de dicha yglesia conforme a las condiciones que firma diego lopez bueno.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 11, "text": "miguel cano"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 69, "end": 296, "text": "fabrica de la yglesia de nuestra señora de las birtudes de la billa de billamartin en tal manera que me obligo de hazer toda la obra de carpinteria y ensanblado para el coro de dicha yglesia conforme a las condiciones que firma"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 297, "end": 308, "text": "diego lopez"}]}]}
{"content": "Juan de mefa escultor vecino desta ciudad en la collacion de san martin otorgo e conosco que soy conuenido e confertado con francisco de quintanilla mercader vecino en la collacion de san bisente en tal manera que tengo de fer obligado e me obligo de hazer un ssan antonio de padua de cinco palmos con un niño jesus encima de un libro todo ello de madera de cedro y una peana para el ssanto dorado y estofado y acauado en perfesion De mano de juan de Uceda pintor la pintura y encarnado todo lo qual dare echo y acauado a mi costa en toda perfesion y a bista de maestros que lo entiendan por precio la dha echura dorado pintura y encarnado de mill e cinquenta rreales de los quales he recibido los quinientos ducados en juan de olarte conprador de oro y plata vecino desta ciudad y en una libranza firmada del dho francisco de quintanilla su fecha en este dia de los quales me doy por contento y pagado... y el resto a cunplimiento de los 1,050 reales que me lo abeis de pagar luego que yo aya acabado y entregado el dho ssanto y si no hiciere o cunpliere o no diere entregado el ssanto en todo el mes de febrero que viene deste prefente año que fe pueda confertar con otro maestro que lo aga e por lo que mas costare del precio referido y por lo que asi me a dado y entregado y por las costas me podais executar con solo esta escritura e vuestro juramento e declaracion y nos pueda apremiar con prision... y yo francisco de quintanilla que soy prefente afepto esta escritura.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 12, "text": "Juan de mefa"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 48, "end": 71, "text": "collacion de san martin"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 124, "end": 148, "text": "francisco de quintanilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 171, "end": 195, "text": "collacion de san bisente"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 265, "end": 281, "text": "antonio de padua"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 443, "end": 456, "text": "juan de Uceda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 720, "end": 734, "text": "juan de olarte"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 814, "end": 838, "text": "francisco de quintanilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1412, "end": 1436, "text": "francisco de quintanilla"}]}]}
{"content": " Boletín de las Cofradías de Sevilla", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 29, "end": 36, "text": "Sevilla"}]}]}
{"content": "Martin de Mesa, entallador, avecindado en San Martin, hace donacion de unas casas.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 14, "text": "Martin de Mesa"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 42, "end": 52, "text": "San Martin"}]}]}
{"content": "D. Esteban Arpe .. arriendo a JOSEPH ANTONIO DE FONSECA, dorador y estofador, una casa, un año, 15 reales, Nicolás Francisco de Cañizares, fiador, 28 mayo 1691.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 15, "text": "D. Esteban Arpe"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 30, "end": 55, "text": "JOSEPH ANTONIO DE FONSECA"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 96, "end": 105, "text": "15 reales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 107, "end": 137, "text": "Nicolás Francisco de Cañizares"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 147, "end": 159, "text": "28 mayo 1691"}]}]}
{"content": "Escultor, vecino de Cadiz, se obliga a «hazer y costear vn torno de hacer fideos de buena madera acabado de todo punto» y entregarselo en el plazo de veinte dias a Pedro Moreno, vecino de dicha ciudad, por precio de doce ducados, importe de una deuda que tiene pendiente con el susodicho.", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 20, "end": 25, "text": "Cadiz"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 150, "end": 161, "text": "veinte dias"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 164, "end": 176, "text": "Pedro Moreno"}]}]}
{"content": "PEDRO RAMÍREZ ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 13, "text": "PEDRO RAMÍREZ"}]}]}
{"content": "Blas Sánchez, maestro albañil, arriendo a LUIS NIETO, maestro pintor de imaginería, una casa en la collación de San Martín en las pasaderas, un año, 5 ducados, 31 mayo 1680.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 12, "text": "Blas Sánchez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 42, "end": 52, "text": "LUIS NIETO"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 99, "end": 122, "text": "collación de San Martín"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 149, "end": 158, "text": "5 ducados"}]}]}
{"content": "3.0  reales de vellón 7 mayo 1668 a PEDRO DE MEDINA, maestro pintor, los 2,000 dellos del resto de 26,400 reales que monta el dorado del retablo de Señor San Antonio y reparos del monumento y 1,000 reales por cuanto del dorado y aderezo que hizo en la pieza capitular. ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 36, "end": 51, "text": "PEDRO DE MEDINA"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 99, "end": 112, "text": "26,400 reales"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 192, "end": 204, "text": "1,000 reales"}]}]}
{"content": "1692.  Calle de Amor de Dios, número 13. Da Isabel de Carasquilla, Da Eugenia de Valdés, Da Antonia de Valdés, Catalina Cecilia de Valdés, Da María Bernarda de Valdés\n    Calle de Amor de Dios, número 14. LUCAS VALDÉS, Francisca de Ribas, Da María Valdés, Juan Miguel Maxtu ", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 7, "end": 28, "text": "Calle de Amor de Dios"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 44, "end": 65, "text": "Isabel de Carasquilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 70, "end": 87, "text": "Eugenia de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 92, "end": 109, "text": "Antonia de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 111, "end": 137, "text": "Catalina Cecilia de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 142, "end": 166, "text": "María Bernarda de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 205, "end": 217, "text": "LUCAS VALDÉS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 219, "end": 237, "text": "Francisca de Ribas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 242, "end": 254, "text": "María Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 256, "end": 273, "text": "Juan Miguel Maxtu"}]}]}
{"content": "D. Joseph de Valletera .. arriendo a JUAN JOSEPH DEL CARPIO maestro pintor de imaginería, unas casas, calle de la Sierpe, 3 años, 8 ducados, Juan Francisco Rodríguez fiador, 17 mayo 1690", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 22, "text": "Joseph de Valletera"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 37, "end": 59, "text": "JUAN JOSEPH DEL CARPIO"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 102, "end": 120, "text": "calle de la Sierpe"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 130, "end": 139, "text": "8 ducados"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 141, "end": 165, "text": "Juan Francisco Rodríguez"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 174, "end": 186, "text": "17 mayo 1690"}]}]}
{"content": ".- juan de obiedo entallador soy conbenido con lope de tapia en tal manera que me obligo de hazer y acabar un rretablo para una capilla que tiene doña bernaldina en la yglesia y monesterio del nonbre de jesus en la puerta de carmona de la orden de san francisco donde esta el entierro de gaspar de herrera en el primer Requadro grande sea obligado a hazer una ystoria de medio Reliebe la qual a de ser quando nuestro señor llebaba la cruz a cuestas y un sayon o dos que la ayuden a llebar lo qual a de ser de muy buena escultura en el sigundo Recuadro se a de hazer un dios padre de medio Reliebe con unos serafines a la Redonda y un globo y cruz en la mano de muy buena escultura precio de 85 ducados y para fin de setienbre de 1587 Cancelada el 4-11-1587.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 17, "text": "juan de obiedo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 47, "end": 60, "text": "lope de tapia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 215, "end": 232, "text": "puerta de carmona"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 239, "end": 261, "text": "orden de san francisco"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 288, "end": 305, "text": "gaspar de herrera"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 377, "end": 384, "text": "Reliebe"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 589, "end": 596, "text": "Reliebe"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 691, "end": 756, "text": "85 ducados y para fin de setienbre de 1587 Cancelada el 4-11-1587"}]}]}
{"content": "ALONSO DE ZARATE, doy mi poder, a CARLOS DE ZARATE, mi padre, pueda administrar y administre cualesquier casas que yo tengo, 5 marzo 1691.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "ALONSO DE ZARATE"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 34, "end": 50, "text": "CARLOS DE ZARATE"}]}]}
{"content": "IGNACIO DE IRIARTE ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 18, "text": "IGNACIO DE IRIARTE"}]}]}
{"content": "juan de uzeda castroberde digo que tengo hecho mi testamento en 23 de nouienbre y agora me conbiene añedir y enmendar algunas clausulas e hacer otras de nuebo y poniendolo en efecto otorgo este mi codicilo en la forma siguiente declaro que yo y pedro marmolejo nos emos ajustado de quentas de las que emos tenido asta oy y con quatro lienzos de pintura que le e dado uno de la hechura de un Santo cristo de dos baras de alto con santo domingo e san francisco y los tres de a bara y media el uno del nacimiento de nuestro señor Jefuxto y otro del nacimiento de nuestra señora y otro de la linpia confefion que le tengo entregado no le rresto debiendo cosa alguna declaro que debo a gonzalo nuñes pintor de rresto de todas las quentas que con el e tenido de pintura que me a hecho en mi casa y fuera de ella 1,790 rreales mando se le paguen -- declaro que me debe el mayordomo de la fabrica de la yglesia de santa maria de la ciudad de arcos 300 ducados de la obra que se hizo en la capilla de nuestra señora de la antigua y mas lo que pareciere deberfeme del reparo de madera que hice demas de la obligacion declaro que e recibido del licdo francisco feron 250 ducados por quenta de la cantidad que montare el rretablo de pintura dorado y eftofado que estoy haziendo a tafacion en la yglesia de san bicente desta ciudad declaro que debo a el dotor pedro de acofta granado mayordomo del conbento de Santa Clara 310 rreales de las rrentas de unas casas que tube de por bidas de dho conbento e tiene en prendas el dho mayordomo la hechura de un Santo crifto bibo pintada en un lienzo y guarnecido de ebano y una sobrecama de damasco azul con su fleco de oro y la buelta de tafetan amarillo mando se le paguen y se cobren las prendas debo a luis de la cueba 650 rreales y para ello tiene en prendas un lienzo del Santo Rey don Fernando guarnecido y una tabla de la ymagen de nuestra señora de la confefion mando se le pague y se cobren las prendas mando se cobre lo que pareciere deberfeme de una tablilla que hize para el coro de san bicente que me parece baldra asta feis ducados.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 13, "text": "juan de uzeda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 245, "end": 260, "text": "pedro marmolejo"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 429, "end": 442, "text": "santo domingo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 527, "end": 534, "text": "Jefuxto"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 681, "end": 694, "text": "gonzalo nuñes"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 881, "end": 1282, "text": "fabrica de la yglesia de santa maria de la ciudad de arcos 300 ducados de la obra que se hizo en la capilla de nuestra señora de la antigua y mas lo que pareciere deberfeme del reparo de madera que hice demas de la obligacion declaro que e recibido del licdo francisco feron 250 ducados por quenta de la cantidad que montare el rretablo de pintura dorado y eftofado que estoy haziendo a tafacion en la"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 1283, "end": 1305, "text": "yglesia de san bicente"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1347, "end": 1362, "text": "pedro de acofta"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1736, "end": 1752, "text": "luis de la cueba"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1753, "end": 1764, "text": "650 rreales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1822, "end": 1830, "text": "Fernando"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 2018, "end": 2037, "text": "coro de san bicente"}]}]}
{"content": "Escritura de imposicion de tributo otorgada por el citado escultor y su mujer doña Maria Bustamante, vecinos en la calle del Erron, a favor de la disposicion testamentaria de don Jeronimo de Villanueva, canonigo que fue de la Catedral de Cadiz. Afectas al tributo quedan una casa en la calle del Vestuario de las Comedias, otra en el Callejon del convento de Descalzos de San Diego y otras tres en la citada calle del Erron, que miran al baluarte del Bonete, en una de las cuales viven los otorgantes.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 83, "end": 99, "text": "Maria Bustamante"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 115, "end": 130, "text": "calle del Erron"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 179, "end": 201, "text": "Jeronimo de Villanueva"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 226, "end": 243, "text": "Catedral de Cadiz"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 286, "end": 321, "text": "calle del Vestuario de las Comedias"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 408, "end": 423, "text": "calle del Erron"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 451, "end": 457, "text": "Bonete"}]}]}
{"content": "pedro diaz de palacios maestro mayor que soy de la santa yglesia mayor desta ciudad de seuilla y su arzobispado otorgo que doy mi poder cunplido a pedro de la torre aparejador de mi pedro dias en la yglesia de la villa de olmedillo (Burgos) para que en mi nonbre pueda proseguir quando biere y le paresciere tienpo la obra de la yglesia de castrillo de don juan delgadillo que llaman castrillo de la bega (Burgos) e coger para ello los peones oficiales y gente que biere que conviene para hazer la obra por el precio que le pareciere e les pagar por su trabajo y ansimismo para que por mi pueda pedir y cobrar del mayordomo de la yglesia de la santisima trenidad de la villa de Roa (Burgos) todos los marauedis que me deben en la dha yglesia y para que pueda rrescibir y cobrar todos los marauedis que a mi se me deban y debieren por rrazon de la obra de la yglesia de castrillo lo qual cobre de los rreditos y rrentas de la dha yglesia y del mayordomo della.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 10, "text": "pedro diaz"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 51, "end": 64, "text": "santa yglesia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 87, "end": 94, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 147, "end": 164, "text": "pedro de la torre"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 182, "end": 192, "text": "pedro dias"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 222, "end": 231, "text": "olmedillo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 233, "end": 239, "text": "Burgos"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 329, "end": 356, "text": "yglesia de castrillo de don"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 357, "end": 372, "text": "juan delgadillo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 406, "end": 412, "text": "Burgos"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 630, "end": 677, "text": "yglesia de la santisima trenidad de la villa de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 678, "end": 681, "text": "Roa"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 683, "end": 689, "text": "Burgos"}]}]}
{"content": "La Priora del convento de Madre de Dios se obliga a pagar a BARTOLOMÉ MURILLO, pintor de imaginería, San Bartolomé, 1,500 ducados anticipados para gastos de noviciado y dote de la hija del pintor, 14 octubre 1670.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 60, "end": 77, "text": "BARTOLOMÉ MURILLO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 101, "end": 114, "text": "San Bartolomé"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 197, "end": 212, "text": "14 octubre 1670"}]}]}
{"content": "La priora y monjas del convento de Santa María la Real desta dicha ciudad de Sevilla .. por una parte y MARTÍN RODRÍGUEZ maestro ensamblador,, la Magdalena, otorgamos y conocemos en tal manera que el dicho MARTÍN RODRÍGUEZ he obligado de hacer y fabricar para la capilla mayor de la dicha convento de Santa María la Real un retablo de madera de borne y cedro de las medidas y tamaño y labores y con los santos y demás escultura que se contienen en el dibujo y plata .. en 5,700 ducados de moneda de vellón .. fiadores Diego Pablo de Arana y Juan de Aragón y Jerónimo de Rojas maestro albañil y ANTONIO GALLARDO, maestro dorador, San Salvador, 10 junio 1682.", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 77, "end": 84, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 104, "end": 120, "text": "MARTÍN RODRÍGUEZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 206, "end": 222, "text": "MARTÍN RODRÍGUEZ"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 289, "end": 508, "text": "convento de Santa María la Real un retablo de madera de borne y cedro de las medidas y tamaño y labores y con los santos y demás escultura que se contienen en el dibujo y plata .. en 5,700 ducados de moneda de vellón .."}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 518, "end": 538, "text": "Diego Pablo de Arana"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 541, "end": 555, "text": "Juan de Aragón"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 558, "end": 575, "text": "Jerónimo de Rojas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 594, "end": 610, "text": "ANTONIO GALLARDO"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 629, "end": 641, "text": "San Salvador"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 643, "end": 656, "text": "10 junio 1682"}]}]}
{"content": "alonso sanchez ensanblador y arquiteto otorgo que recibi de tomas de morales en nonbre de alonso de sigura escribano del cabildo de villa del Rio 1,503 rreales por la madera manifatura y dorado de un sepulcro para la yglesia de dha villa.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 26, "text": "alonso sanchez ensanblador"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 90, "end": 106, "text": "alonso de sigura"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 142, "end": 145, "text": "Rio"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 217, "end": 237, "text": "yglesia de dha villa"}]}]}
{"content": "Da Inés Josepha de Ayala mujer legítima de Pedro Pestierra ausente en Indias .. arriendo a NICOLÁS DE FONSECA, dorador y estofador, una casa en la collación de Omnium Sanctórum, un año, 3 ducados, Juan de Estrada, tejedor de mantos, fiador, 13 julio 1681.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 24, "text": "Inés Josepha de Ayala"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 43, "end": 58, "text": "Pedro Pestierra"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 70, "end": 76, "text": "Indias"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 91, "end": 109, "text": "NICOLÁS DE FONSECA"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 186, "end": 195, "text": "3 ducados"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 197, "end": 212, "text": "Juan de Estrada"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 241, "end": 254, "text": "13 julio 1681"}]}]}
{"content": "andres lopes del castillo entallador... e yo juan enriques pintor... nos anbos a dos... otorgamos e conoscemos que fazemos pacto e postura... con la iglesia hermita de nuestra señora de los angeles de la villa de ximena del obispado de cadiz e con vos el muy reberendo señor don eualdo costantin maestrescuela e provisor de la iglesia catredal de la cibdad de cadiz e con vos jacome boti florentin... en tal manera que seamos obligados... de dar fecho e acabado e pintado e dorado para la dicha ermita un retablo del tamaño e muestra e obra de yuso declarada e de lo fazer en la manera siguiente yo el dicho andres lopes de faser el dicho retablo de madera e nogal e castaño e teja de altura que sea de doze palmos e de anchura que sea de diez palmos antes mas que menos de talla al romano conforme a la muestra que tengo en mi poder... e que a de tener un tabernaculo donde este la imajen de nuestra señora e ansi los tableros como la dicha talla a de ser de la dicha madera que sea seca e muy sazonada a vista de veedores e juicio de oficiales del mismo oficio e de lo dar fecho e acabado desde oy dia... fasta dos meses... dando e que me den por lo fazer diez mil maravedis... e yo el dicho juan enriques de pintar e dorar el dicho retablo tableros e talla y el tabernaculo muy bien e la pintura que sea de mano de jordan gonçales pintor e de anton sanches ? asi mismo pintor (roto) tan bueno como cada uno de los suso (roto) todo lo cual a de ser a voluntad de vos el dicho jacome boti y de pintar el dicho retablo al olio e dorarse de muy buen oro que sea muy fino e broñido e de buena e finas colores y a de tener el dicho retablo las pinturas e doraduras siguientes el tabernaculo donde a de estar la imagen de nuestra señora a de ser todo dorado e de dentro de azul muy fino con unos (roto) oro fino e los tableros de abaxo an de tener la zalutacion e los de encima la natividad de nuestra señora a la mano derecha e a la isquierda la presentasion al tenplo e el tablero mas alto la asuncion de nuestra señora y porque la invocacion de nuestra señora es de los angeles que lleven pintados algunos angeles especialmente encima del tabernaculo que tengan una corona en la mano para coronar a nuestra señora todos los demas remates talla e pilares y otra talla del romano a de ser dorada e los canpos de azul e carmesy e de otras colores que mas pertenescan para la dicha obra que sea todo muy fino e de fazer e se faga la dicha pintura e yo fare ? la dicha doradura todo bueno e bien fecho e de aquellas colores e matises que para semejante obra se requieren e a vista de maestros oficiales sabidores del dicho oficio e lo comengar a faser desde el dia que se me dieren los tableros para pintar fasta ocho meses... no reteniendo el pintor ni yo tableros ni talla ninguna fasta que sera apreciado ? primero la cual dicha pintura e doradura a de ser vista por dos oficiales... e me aveis de dar por pintar e dorar el dicho retablo en la manera suso dicha veinte mil maravedis... [Nota. A la escritura le falta el final.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 25, "text": "andres lopes del castillo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 45, "end": 58, "text": "juan enriques"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 149, "end": 243, "text": "iglesia hermita de nuestra señora de los angeles de la villa de ximena del obispado de cadiz e"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 279, "end": 295, "text": "eualdo costantin"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 327, "end": 343, "text": "iglesia catredal"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 360, "end": 365, "text": "cadiz"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 376, "end": 397, "text": "jacome boti florentin"}]}, {"label": ["OBJ"], "points": [{"start": 502, "end": 512, "text": "un retablo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 608, "end": 620, "text": "andres lopes"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1158, "end": 1176, "text": "diez mil maravedis"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1194, "end": 1207, "text": "juan enriques"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1318, "end": 1333, "text": "jordan gonçales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1346, "end": 1359, "text": "anton sanches"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1478, "end": 1489, "text": "jacome boti"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 2959, "end": 2979, "text": "veinte mil maravedis"}]}]}
{"content": "BERNABÉ DE AYALA, pintor de imaginería, vecino desta ciudad de Sevilla en las Monsalves collación de la Magdalena otorgo y conozco que debo y me obligue de pagar a Francisco Rendón platero .. 3,643 reales de vellón .. en 2 años, 6 mayo 1662.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "BERNABÉ DE AYALA"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 63, "end": 70, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 78, "end": 87, "text": "Monsalves"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 164, "end": 180, "text": "Francisco Rendón"}]}]}
{"content": ".- pedro nieto maestro pintor y entallador uzo en san miguel soy conbenido con la cofradia de nra señora de las angustias cita en el monesterio de nra señora del carmen desta ciudad en tal manera que me obligo de hazer para la dha cofradia y para el paso que saca el juebes santo para hazer su estacion a la santa yglesia mayor las figuras siguientes primeramente dos ladrones a el natural encarnados y con sus paños los dos biejos nicodemos y josepho de arimathea enteros encarnados hasta el medio muslo y medios braços un san juan ebangelista entero encarnado las piernas hasta la rrodilla y los medios braços-- las tres marias con sus medios cuerpos y manos y los bracos de lienço quatro angeles bestidos con sus cornamusas en la mano de dos tercias de alto con sus plintos todo lo qual me obligo de hacer de talla Ropaje y pasta de buena obra a contento y satisfacion de la dha cofradia y dar hecho y acauado de aqui a fin del mes de septienbre desie presente año en precio todo ello de mill rreales que se me an de pagar como yo los fuere pidiendo de aqui a fin de abril de 1634 e yo antonio rrodrigues maestro boticario como mayordomo de la dha cofradia de nra sra de las angustias aceto esta escriptura en todo y por todo como en ella se contiene.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 14, "text": "pedro nieto"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 50, "end": 60, "text": "san miguel"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 82, "end": 168, "text": "cofradia de nra señora de las angustias cita en el monesterio de nra señora del carmen"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 308, "end": 321, "text": "santa yglesia"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 444, "end": 464, "text": "josepho de arimathea"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1089, "end": 1107, "text": "antonio rrodrigues"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 1147, "end": 1254, "text": "dha cofradia de nra sra de las angustias aceto esta escriptura en todo y por todo como en ella se contiene."}]}]}
{"content": "francisco terron e juan del castillo pintores vecinos de seuilla como albaceas testamentarios de antonio perez nuestro suegro maestro pintor difunto otorgamos carta de pago a tomas salmeron de 1,560 rreales que son de rresto y entero pago a los 3,000 rreales que pablo legot maestro bordador y pintor debia de la almoneda que se hizo de los bienes del dho antonio perez.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "francisco terron"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 19, "end": 36, "text": "juan del castillo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 57, "end": 64, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 97, "end": 110, "text": "antonio perez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 263, "end": 274, "text": "pablo legot"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 356, "end": 369, "text": "antonio perez"}]}]}
{"content": "miguel cano soy conbenido con el licdo lorenço rrodriguez peinado de lara mayordomo de la fabrica de la yglesia de señor san pedro de la ciudad de arcos de la frontera en tal manera que me obligo de hazer por mi persona 21 sillas de borne seco y demas obra para el coro de la dha yglesia.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 11, "text": "miguel cano"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 39, "end": 57, "text": "lorenço rrodriguez"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 90, "end": 288, "text": "fabrica de la yglesia de señor san pedro de la ciudad de arcos de la frontera en tal manera que me obligo de hazer por mi persona 21 sillas de borne seco y demas obra para el coro de la dha yglesia."}]}]}
{"content": "andres de ocanpo escultor doy mi poder y cesyon yrrebocable a vos luysa hordoñes biuda de geronimo hernandes escultor para que podays pedir e cobrar de la fabrica de la yglesia de san andres desta cyudad de sevilla 782 rreales que se me rrestan por pagar de los 214 ducados y 18 rreales que yo tengo de auer por un mandamiento del provisor de seuilla fecho en 9 de marpo deste año que originalmente vos entrego porque los aveys de auer por otros tantos que yo os devo de rresto de quentas en esta manera 391 rreales de rresto de la obra que por vuestra horden se hizo en el rretablo de la dicha yglesia de san andres y 217 rreales que aveys de aver e yo vos devo de rresto de quentas de la obra que por vuestra horden aveys fecho en el rretablo de niebla y otros 47 rreales y medio que yo vos devo porque pagastes por mi a adrian yvañes a quien yo los devia y los 126 rreales y medio rrestantes que quedays obligada de me pagar e bolver aviendolos cobrado y de todos los dichos 782 rreales me doy por contento y entregado a mi boluntad.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "andres de ocanpo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 41, "end": 59, "text": "cesyon yrrebocable"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 66, "end": 86, "text": "luysa hordoñes biuda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 90, "end": 108, "text": "geronimo hernandes"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 155, "end": 359, "text": "fabrica de la yglesia de san andres desta cyudad de sevilla 782 rreales que se me rrestan por pagar de los 214 ducados y 18 rreales que yo tengo de auer por un mandamiento del provisor de seuilla fecho en"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 463, "end": 477, "text": "devo de rresto"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 595, "end": 657, "text": "yglesia de san andres y 217 rreales que aveys de aver e yo vos"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 658, "end": 672, "text": "devo de rresto"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 763, "end": 788, "text": "47 rreales y medio que yo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 823, "end": 836, "text": "adrian yvañes"}]}]}
{"content": "Sepan quantos esta carta vieren como yo diego de arriaño cantero estante en esta çibdad de seuilla otorgo e conosco que fago pabto e postura e convenencia asosegada con vos juan perez de marquina cantero vesino de seuilla en la collaçion de santa cruz que estades presente en tal manera que vos de obra de canteria que useys vuestro oficio asi en esta dicha cibdad de seuilla como en su arçobispado entrando en ella la obra de canteria que teneys a facer en la ciudad de arcos la qual dicha obra sea obligado e me obligo a vos dar desde oy dia de la fecha desta carta fasta tres años cumplidos primeros siguientes e ganareis cada un dia tres rreales de plata e mas que vos pagaran un moco todo este dicho tiempo que trugerdes con vos en el dicho oficio todo lo que meresciere en cada dia e yo vos fago cierto e sano e syguro que en la dicha obra ganareis en cada un dia destos dichos tres años los dichos tres rreales asi que la dicha obra de la dicha cibdad de arcos como en las obras que yo tengo a cargo a fazer en esta dicha ciudad como en el dicho su arzobispado e pagaran al dicho mogo que anduviere con vos la dicha obra todo lo que meresgiere toda la temporada so pena del doblo de cada una paga... e yo el dicho juan perez de marquina... otorgo e conosco que rresçibo en my de vos el dicho diego de arriaño esta dicha obligaçion con los otorgantes en ella contenydos e me obligo en este dicho termino destos dichos tres años de servir en la dicha obra de canteria que vos teneys en la dicha çibdad de arcos e en las partes donde vos me señalardes... (formulas).", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 40, "end": 56, "text": "diego de arriaño"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 91, "end": 98, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 173, "end": 195, "text": "juan perez de marquina"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 214, "end": 221, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 228, "end": 251, "text": "collaçion de santa cruz"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 368, "end": 375, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1221, "end": 1243, "text": "juan perez de marquina"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1299, "end": 1315, "text": "diego de arriaño"}]}]}
{"content": "Bartolome Morel, fundidor de artilleria, vecino de Sevilla, en la collacion de San Bernardo, se obliga a pagar a Juan de Herrera, platero, 296 reales que pesaron y valieron 2 manillas de oro de 18 pesos y 4 tomines que le compro.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 15, "text": "Bartolome Morel"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 51, "end": 58, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 66, "end": 91, "text": "collacion de San Bernardo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 113, "end": 128, "text": "Juan de Herrera"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 139, "end": 149, "text": "296 reales"}]}]}
{"content": "LUIS ANTONIO DE RIBERA .. arriendo a JUAN VERDUGO, pintor de imaginería, una casa, collación de Omnium Sanctórum, 3 años, 60 reales .. CLEMENTE DÍAZ del mismo arte de pintor collación de San Martín fiador, DIEGO AMBROSIO PISARO y FRANCISCO DE MATAMOROS del dicho arte de pintor testigos, 15 mayo 1682.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 22, "text": "LUIS ANTONIO DE RIBERA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 37, "end": 49, "text": "JUAN VERDUGO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 96, "end": 112, "text": "Omnium Sanctórum"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 122, "end": 131, "text": "60 reales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 135, "end": 148, "text": "CLEMENTE DÍAZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 206, "end": 227, "text": "DIEGO AMBROSIO PISARO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 230, "end": 252, "text": "FRANCISCO DE MATAMOROS"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 288, "end": 300, "text": "15 mayo 1682"}]}]}
{"content": "Este día [7 noviembre 1661] mando al cabildo se traiga relación del citado que tienen lasa casas que se recibieron a MORILLO el pintor, y quien las vive hoy.", "annotation": []}
{"content": "Contrata con Domingo de la Carrera, maestro albañil, la edificacion de un cuarto en su casa de la collacion de San Martin", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 13, "end": 34, "text": "Domingo de la Carrera"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 98, "end": 121, "text": "collacion de San Martin"}]}]}
{"content": "francisco de vargas pintor vesino que soy desta cibdad de sebilla en la collacion de san roman otorgo e conosco que soy convenido e ygualado e fago pabto e postura con vos alonso de ortega pintor vesino desta dicha cibdad de seuilla en la collacion de santa catalina questades presente en esta manera que por razon que yo el dicho francisco de vargas tengo cargo e estoy obligado de faser cierta obra de pintura en unas casas de aposento del ylustre señor conde-duque de tarifa que su señoria tiene en la su villa de cañete la real...", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 19, "text": "francisco de vargas"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 58, "end": 65, "text": "sebilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 72, "end": 94, "text": "collacion de san roman"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 172, "end": 188, "text": "alonso de ortega"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 225, "end": 232, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 239, "end": 266, "text": "collacion de santa catalina"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 331, "end": 350, "text": "francisco de vargas"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 517, "end": 523, "text": "cañete"}]}]}
{"content": "Sepan quantos esta carta bieren como ysauel de la cruz biuda de francisco de caraballo dorador uecina desta ciudad de seuilla en la collacion de omnium sanctorum otorgo y conozco que e rresiuido y rresiui de rodrigo almansa en nombre y como mayordomo de la fabrica de la yglesia de sancta catalina desta ciudad ciento y cinquenta y quatro reales que son de rresto y a cumplimiento a los ochocientos reales que el dicho mi marido ubo de aber por la mitad del dorado que hiço del rretablo del altar mayor de la dicha yglessia porque lo demas restante lo tiene pagado y solo restaba deuiendo de los dichos ochocientos reales las dichos ciento y cinquenta y quatro reales... que son en mi poder de que me doy por pagada... (formulas).", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 64, "end": 86, "text": "francisco de caraballo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 118, "end": 125, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 132, "end": 161, "text": "collacion de omnium sanctorum"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 208, "end": 223, "text": "rodrigo almansa"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 257, "end": 356, "text": "fabrica de la yglesia de sancta catalina desta ciudad ciento y cinquenta y quatro reales que son de"}]}]}
{"content": "Francisco de Ortega, corredor de Lonjas, arriendo a PEDRO JOSEPH DE ARCE, maestro pintor, San Martín, una casa, San Salvador, calle que va del Hospital de Nuestra Señora del Buen Suceso, un año, 40 reales, ALONSO PÉREZ su fiador, Omnium Sanctórum, 26 mayo 1666.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 19, "text": "Francisco de Ortega"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 33, "end": 39, "text": "Lonjas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 52, "end": 72, "text": "PEDRO JOSEPH DE ARCE"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 90, "end": 100, "text": "San Martín"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 112, "end": 124, "text": "San Salvador"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 143, "end": 204, "text": "Hospital de Nuestra Señora del Buen Suceso, un año, 40 reales"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 206, "end": 218, "text": "ALONSO PÉREZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 230, "end": 246, "text": "Omnium Sanctórum"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 248, "end": 260, "text": "26 mayo 1666"}]}]}
{"content": "Sepase como io fernando baraona maestro arquitecto vezino desta ciudad de Sevilla en la collazion de san lorenzo otorgo y conozco que me obligo como prinzipal e yo joseph merino vezino de esta ciudad en la collazion de omnium sanctorum como fiador... otorgamos en fabor del conbento de monjas de nuestra señora de la encarnazion de belen desta ciudad en tal manera que aremos y daremos echo y acabado en toda perfeccion el rretablo del altar maior del dicho convento que tomo a mi cargo de azerle de escultura yo el dicho fernando de baraona de la forma y segun se contiene en la traza que tengo echa y esta firmada de el padre frai francisco de pineda y de mi el susodicho y rrubricada por el presente escribano = Poniendo todo el armazon que toca a la arquitectura de madera de pino de flandes y lo que toca a talla y escultura de madera de zedro todo ello fecho y acabado y en toda perfeccion y asentado a mi costa en el dicho convento y a contento de maestros de mi arte y por rragon de toda la costa de madera y manifatura y asentar el dicho rretablo se me an de dar y pagar cinquenta y cinco mill reales en moneda de vellon... confieso aber rrezibido adelantados quatro mill quatrozientos reales en moneda de vellon... = y el resto se me a de pagar en esta ciudad con las costas de la cobranza en esta forma seis mill y seiscientos reales dentro de tres meses primeros siguientes que se cumplen en veinte y dos de octubre de este presente año y entonzes e de dar puesto y asentado el primer banco y sagrario del dicho rretablo = y veinte y dos mill rreales se me an de pagar para veinte y dos dias del mes de abril del año que biene de mill y seiscientos y setenta y siete que es quando tengo de dar puesto y asentado el segundo cuerpo del dicho rretablo yendome socorriendo en la dicha temporada con lo que fuere pidiendo para aiuda de la costa de madera y manifatura = y los dos mill ducados rrestantes se me an de pagar de alli a año y medio que se cumplira en veinte y dos dias del mes de agosto del año que bendra de mill y seiscientos y setenta y nueve que es quando tengo de dar asentado fecho y acabado en toda perfeccion el dicho rretablo... = y queda por mi quenta el dar satisfazion a francisco de rribas maestro de arquitectos de lo que ubiere a aber por otra traza que hizo para el dicho rretablo a pedimento del dicho conbento no obstante que no se sigue la dicha traza y que se bolbio a el susodicho = [la priora y monjas del convento, con licencia del padre maestro fray Juan de Castilla, calificador del Santo Oficio y vicario provincial de la Orden del Carmen, a la que pertenece el convento, aceptan esta escritura y se obligan a pagar los cuatro mil seiscientos ducados que al escultor se le adeudan despues de la paga que recibio adelantada.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 15, "end": 31, "text": "fernando baraona"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 74, "end": 81, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 88, "end": 112, "text": "collazion de san lorenzo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 164, "end": 177, "text": "joseph merino"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 206, "end": 235, "text": "collazion de omnium sanctorum"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 317, "end": 337, "text": "encarnazion de belen"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 522, "end": 541, "text": "fernando de baraona"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 633, "end": 652, "text": "francisco de pineda"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 788, "end": 795, "text": "flandes"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1169, "end": 1201, "text": "quatro mill quatrozientos reales"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1883, "end": 1899, "text": "dos mill ducados"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 2202, "end": 2221, "text": "francisco de rribas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 2488, "end": 2509, "text": "fray Juan de Castilla"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 2527, "end": 2539, "text": "Santo Oficio"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 2567, "end": 2583, "text": "Orden del Carmen"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 2665, "end": 2695, "text": "cuatro mil seiscientos ducados"}]}]}
{"content": "...Cristobal de barrasa albañi... soy convenido... con... bartolome de viscarra alcaide del castillo de triana... en tal manera que yo sea obligado... de faser la obra de albañeria que el señor obispo de leon manda faser en la puebla de alcocer que es un monesterio de monjas... primeramente que yo sea obligado a mirar toda la obra que esta comentada e si oviere algun defeto en ella o en alguna aportada por no estar fecho en su lugar o en otra cualquier manera que sea grande o pequeña que la desfaga e faga conforme a la traça que del dicho monesterio esta fecha a buena obra yten que toda la obra que de oy adelante yo fiziere en la dicha obra que sea buena a vista e parecer del maestro mayor de la santa iglesia de sevilla... [Sigue la escritura con otras condiciones que hacen referencia a las circunstancias economicas y de personal, pero sin interes para la tecnica de la obra.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 3, "end": 23, "text": "Cristobal de barrasa"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 58, "end": 79, "text": "bartolome de viscarra"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 92, "end": 110, "text": "castillo de triana"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 204, "end": 208, "text": "leon"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 705, "end": 721, "text": "santa iglesia de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 722, "end": 729, "text": "sevilla"}]}]}
{"content": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA, maestro pintor, San Lorenzo, tasación de bienes con Antonio Romero, 18 febrero 1695.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 25, "text": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 43, "end": 54, "text": "San Lorenzo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 79, "end": 93, "text": "Antonio Romero"}]}]}
{"content": "gaspar del aguila entallador vecino en la collacion de sant saluador otorgo que soy conbenido con doña catalina de ceruantes biuda del señor francisco caro difunto vecina en la collacion de sant salvador en tal manera que me obligo de hazer un rretablo de talla e ymagineria para la capilla del dicho francisco caro en la yglesia de san miguel desta ciudad conforme a las condiciones siguientes toda la madera a de ser de borne y pino de sigura a de tener de altura veinte y quatro palmos y de ancho diez y seis palmos el pedestal del rretablo a de yr con sus quatro mutilos y el friso de enmedio tallado y los dos frisos de los lados an de ser tableros llanos para poder pintar el pintor que tomare esta obra a su cargo los rretratos que le mandaren en el tabernaculo de enmedio a de yr de bulto de todo rrelieue la ymagen de santa catalina de sena y en los dos lados se an de hazer dos tableros para pintar al pinzel el pintor que lo tomare a su cargo y en el segundo cuerpo a de lleuar sus quatro colunas rredondas y en el tabernaculo de enmedio fe a de hazer una ymagen de nuestra señora de bulto de mas de medio rrelieue y con el tabernaculo y en los lados se an de hazer los dos tableros llanos para pinzel los rremates de arriba en el de en medio lleuara un dios padre de bulto de medio cuerpo de mas que medio rrelieue yten fuera del dho rretablo en la calle de enmedio se a de hazer una ymajen de nuestro señor jesuxpo crucificado para henchir el hastial de la pared del tamaño que convenga toda esta obra despues de fecha se a de apreciar y a de valer dozientos y noventa ducados y no se a de dar por ella mas que dozientos y cinquenta y s¡ no llegare en el valor y aprecio a los 290 ducados todo lo que faltare se le a de quitar de los 250 ducados de tal manera que a de lleuar en delantera quarenta ducados lo a de dar fecho dentro de ocho meses y el dinero se le a de pagar en quatro pagas", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 17, "text": "gaspar del aguila"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 42, "end": 68, "text": "collacion de sant saluador"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 103, "end": 124, "text": "catalina de ceruantes"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 177, "end": 203, "text": "collacion de sant salvador"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1361, "end": 1377, "text": "calle de enmedio"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1747, "end": 1758, "text": "250 ducados"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1802, "end": 1818, "text": "quarenta ducados"}]}]}
{"content": "Información. En 31 enero deste dicho año la dicha Da Francesca de Rojas para la dicha información presento por testigo a un hombre que se digo llamo SEBASTIÁN FAZ pintor de imaginería vecino desta dicha ciudad en la collación de Santa María en la calle de Placentines .. el susodicho dijo que conozco a la susodicha y al dicho Tomás López su marido de mas de 8 años [firmado Sebastián Faix].", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 53, "end": 71, "text": "Francesca de Rojas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 149, "end": 162, "text": "SEBASTIÁN FAZ"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 247, "end": 267, "text": "calle de Placentines"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 327, "end": 338, "text": "Tomás López"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 375, "end": 389, "text": "Sebastián Faix"}]}]}
{"content": "ALONSO FAJARDO, maestro pintor de imaginería, collación de Santa María, como tutor.. doy en arrendamiento a Alonso Sánchez Guerra .. unas casas, 2 años, 60 reales cada mes, 20 junio 1667.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 14, "text": "ALONSO FAJARDO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 108, "end": 129, "text": "Alonso Sánchez Guerra"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 153, "end": 162, "text": "60 reales"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 173, "end": 186, "text": "20 junio 1667"}]}]}
{"content": "En 17 de noviembre y 17 de diciembre del mismo año otorgo nuevas cartas de pago por cuenta de los 1.800 ducados en que concerto el Retablo de la dicha iglesia.", "annotation": [{"label": ["DATE"], "points": [{"start": 3, "end": 127, "text": "17 de noviembre y 17 de diciembre del mismo año otorgo nuevas cartas de pago por cuenta de los 1.800 ducados en que concerto"}]}]}
{"content": "Sepan quantos esta carta vieren como yo Antonio de Alfian pintor de ymagineria vezino de Sevilla en la collacion de la madalena otorgo y conosco que doy mi poder cumplido quan bastante de derecho se rrequiere a Francisco Garcia vezino del puerto de santa maria mostrador deste poder especialmente para que en my nombre y como yo mysmo pueda pedir y cobrar en juicio y fuera del de la fabrica de la yglesia de san martin de la villa de niebla y de sus bienes y rrentas y del mayordomo en su nombre y de quien y con derecho deva ochocientos ochenta y un rreales que me deve de rresto de los dozientos e cinquenta ducados del concierto del rretablo que yo hize para el altar mayor de la dicha yglesia conforme a la escritura de concierto que sobre ello paso a que me rrefiero de que tengo sacado mandamiento del señor provisor de la santa yglesia de sevilla...", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 40, "end": 57, "text": "Antonio de Alfian"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 89, "end": 96, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 103, "end": 127, "text": "collacion de la madalena"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 211, "end": 227, "text": "Francisco Garcia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 239, "end": 260, "text": "puerto de santa maria"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 384, "end": 854, "text": "fabrica de la yglesia de san martin de la villa de niebla y de sus bienes y rrentas y del mayordomo en su nombre y de quien y con derecho deva ochocientos ochenta y un rreales que me deve de rresto de los dozientos e cinquenta ducados del concierto del rretablo que yo hize para el altar mayor de la dicha yglesia conforme a la escritura de concierto que sobre ello paso a que me rrefiero de que tengo sacado mandamiento del señor provisor de la santa yglesia de sevilla"}]}]}
{"content": "FRANCISCO MARTÍNEZ DE ARANDA .. de edad de 15 años .. hijo legítimo de Diego de Aranda difunto y de Catalina Martínez .. me pongo a entra en servicio por aprendiz con JUAN FAJARDO pintor de imaginería que vive en la calle ancha de la Feria por 4 años, 23 diciembre 1665.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 28, "text": "FRANCISCO MARTÍNEZ DE ARANDA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 71, "end": 86, "text": "Diego de Aranda"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 100, "end": 117, "text": "Catalina Martínez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 167, "end": 179, "text": "JUAN FAJARDO"}]}]}
{"content": "por quanto en la yglesia de san Roque extramuros desta ciudad Capilla de la santa yglessia la ciudad por cierto voto la a reedificado y puesto en el estado que oy esta y dadole ciertos solares para aiuda a su fabrica y por la piedad y devocion que a esto la a movido tiene intento de hacerle otras muchas limosnas y acauar la obra y auiendose dudado el derecho que en esta rason le perteneze o puede pertenezer affi de comun acuerdo quieren la saucta yglessia y ciudad quede declarado para que en los tienpos benideros no aya sobre esto differencia ni ocasiones de pleitos lo primero que la ciudad a de poner sus escudos y armas que quisiere en la capilla maior de la dha yglessia de san Roque y en el arco toral por la parte de dentro y fuera del en la forma que se suele poner a su liuertad y gusto lo segundo que no se pueda nadie enterrar en la capilla maior sin licencia de la ciudad y que todos los caualleros veinte y quatros y jurados y las demas personas que la ciudad quisiere se puedan enterrar en la capilla maior de la dha yglessia de san Roque dejandoles el usso de sepoltura libre como le tienen semejantes entierros lo tercero que si algun Prebendado dignidad canonigo racionero o medio racionero o coadjutor qualesquiera del cauildo de los que tienen voz y boto en el dho cabildo de la santa yglessia tuviere devocion de enterrarse en la capilla mayor de San Roque pueda hacerlo libremente como lo hazen los del cauildo de la ciudad sin ninguna licencia y con la misma libertad y dominio lo quarto que el dia del Juebes Sancto quando se encierra el SSmo Sacramento el Cura o quien hiziere el officio en la dha Parroquia de san Roque a de dar la llaue al cauallero que la ciudad deputare para ello y por quanto la ciudad a muchos dias tiene suspendido la obra de la dha yglesia por estas differencias y el fantiffimo sacramento no esta con la decencia que conviene ni en la capilla mayor y es necessario se colloque en ella para que se puedan administrar los sanctos sacramentos con la decencia authoridad y comodidad conviniente la Ciudad conforme a fu piedad grandeza y zelo perficionara y acauara la dha obra de la yglessia y en esta conformidad entranbas partes por via de declaracion y concordia otorgan y aprueban esta escriptura.", "annotation": [{"label": ["ORG"], "points": [{"start": 17, "end": 37, "text": "yglesia de san Roque"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 62, "end": 90, "text": "Capilla de la santa yglessia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 648, "end": 661, "text": "capilla maior"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 668, "end": 693, "text": "dha yglessia de san Roque"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 1012, "end": 1025, "text": "capilla maior"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 1032, "end": 1146, "text": "dha yglessia de san Roque dejandoles el usso de sepoltura libre como le tienen semejantes entierros lo tercero que"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1627, "end": 1649, "text": "Parroquia de san Roque"}]}]}
{"content": "Sepan cuantos esta carta vieren como yo Da Sabriana de Prado mujer legítima de Francisco Maestre, collación de San Isidro en nombre y en voz del dicho mi marido, otorgo y conozco que arriendo a BERNARDO SIMÓN DE PINEDA escultor y a ANTONIO DE ZARZOSA, pintor, vecinos desta dicha ciudad en la dicha collación y a cada uno dellos unas casas, en la dicha collación, un año en precio cada mes de 4 ducados, JOSEPH NÚÑEZ, maestro escultor, collación de San Isidro como sus fiador, 22 junio 1660.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 43, "end": 60, "text": "Sabriana de Prado"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 79, "end": 96, "text": "Francisco Maestre"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 194, "end": 208, "text": "BERNARDO SIMÓN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 232, "end": 250, "text": "ANTONIO DE ZARZOSA"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 393, "end": 402, "text": "4 ducados"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 404, "end": 416, "text": "JOSEPH NÚÑEZ"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 477, "end": 490, "text": "22 junio 1660"}]}]}
{"content": "JUAN DE VALDÉS LEAL, maestro del arte de pintor, San Andrés, doy carta de pago a Andrés de Ariola y Isidro Blasquez, de 100 pesos de 8 reales de plata por cuenta de los 290 pesos que se están debiendo por razón de las armas de bronce dorado que estoy haciendo, 28 marzo 1664. ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 19, "text": "JUAN DE VALDÉS LEAL"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 49, "end": 59, "text": "San Andrés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 81, "end": 97, "text": "Andrés de Ariola"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 100, "end": 115, "text": "Isidro Blasquez"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 133, "end": 141, "text": "8 reales"}]}]}
{"content": "1686.  Calle Amor de Dios, número 37. JUAN DE VALDÉS, Da Da Isabel de Carrasquilla, Da Luisa de Valdés, Da Eugenia de Valdés, Da Antonia de Valdés, Da Catalina Valdés y Morales, Da Josepha de los Santos, Alonso de Sierra", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 7, "end": 25, "text": "Calle Amor de Dios"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 38, "end": 52, "text": "JUAN DE VALDÉS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 60, "end": 82, "text": "Isabel de Carrasquilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 87, "end": 102, "text": "Luisa de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 107, "end": 124, "text": "Eugenia de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 129, "end": 146, "text": "Antonia de Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 151, "end": 166, "text": "Catalina Valdés"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 181, "end": 202, "text": "Josepha de los Santos"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 204, "end": 220, "text": "Alonso de Sierra"}]}]}
{"content": "Pintor, otorga poderes a frey Juan Santos y a Gabriel Sanchez, para que pidan limosnas por todo el arzobispado de Sevilla, para la edificacion y reparo de la casa de San Nufrio, en termino de Sevilla", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 25, "end": 41, "text": "frey Juan Santos"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 46, "end": 61, "text": "Gabriel Sanchez"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 114, "end": 121, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 158, "end": 176, "text": "casa de San Nufrio"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 192, "end": 199, "text": "Sevilla"}]}]}
{"content": "juan martinez montañes soy concertado con Sebastian fernandez uzo en san miguel en tal manera que me obligo de hazer una ymagen de nra sra de la encarnacion puestas las manos de bara y tercia de alto sin la peaña rredonda para traer en prosecion y assimismo un san miguel de la misma estatura rredondo para prosecion con su peso en la una mano y en la otra una espada con su cruz y el demonio a los pies con dos animas en el peso como es uso y costunbre entregadas en fin de abril deste año por precio de 70 ducados.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 13, "text": "juan martinez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 42, "end": 61, "text": "Sebastian fernandez"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 69, "end": 79, "text": "san miguel"}]}, {"label": ["OBJ"], "points": [{"start": 117, "end": 127, "text": "una ymagen"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 236, "end": 245, "text": "prosecion"}]}, {"label": ["OBJ"], "points": [{"start": 258, "end": 271, "text": "un san miguel"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 505, "end": 515, "text": "70 ducados"}]}]}
{"content": "LORENZO DÁVILA, maestro dorador, San Martín, otorgo que he recibido de Simón de la Barrera una esclava de color negro nombrada Catalina de edad de 20 años, 13 agosto 1682.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 14, "text": "LORENZO DÁVILA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 33, "end": 43, "text": "San Martín"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 71, "end": 90, "text": "Simón de la Barrera"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 127, "end": 143, "text": "Catalina de edad"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 156, "end": 170, "text": "13 agosto 1682"}]}]}
{"content": "Luis Sánchez, maestro barbero, arrendamiento, JUAN DE BENJUMEA, pintor, vecino desta dicha ciudad en la collación de Señor San Salvador, su fiador, 24 abril 1658.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 12, "text": "Luis Sánchez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 46, "end": 62, "text": "JUAN DE BENJUMEA"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 104, "end": 135, "text": "collación de Señor San Salvador"}]}]}
{"content": "antonio rrodriguez y juan de segarra maestros albañiles otorgamos en fabor del monasterio de la muy pura y sacra confefion de nuestra señora de junto a la yglesia de San Juan de la palma de esta ciudad en tal manera que nos obligamos a hafer toda la obra que el dho monasterio a de hafer en la yglesia capilla mayor y coro por la orden y trafa y a los prefios y conforme a las condiciones que para ello se an fecho firmadas por andres de obiedo y de nuestros nonbres y del presente escribano.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 18, "text": "antonio rrodriguez"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 21, "end": 36, "text": "juan de segarra"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 155, "end": 287, "text": "yglesia de San Juan de la palma de esta ciudad en tal manera que nos obligamos a hafer toda la obra que el dho monasterio a de hafer"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 428, "end": 444, "text": "andres de obiedo"}]}]}
{"content": "Emancipacion de un hijo de Juan Lorenzo, mercader de libros, cuya escritura fue otorgada en casa de Diego de Riaño, maestro mayor de las obras de la Santa Iglesia de Sevilla.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 27, "end": 39, "text": "Juan Lorenzo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 100, "end": 114, "text": "Diego de Riaño"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 149, "end": 165, "text": "Santa Iglesia de"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 166, "end": 173, "text": "Sevilla"}]}]}
{"content": "escultor vecino en la collacion de la madalena otorgo y conosco que soy convenido y consertado con bos Xpoual despaña vezino de la villa de Ximena questays prefente en tal manera que yo sea obligado y me obligo de hazer un san rroque a la traza e modelo de otro que esta en la yglezia de san pedro desta ciudad asi de escultura como de pintura que todo a de ser a mi cargo conque aya de tener una cuarta mas de altura del de la dha yglesia de san pedro y que sea de madera de pino de sigura seco y bueno y de lo hazer y acabar con toda perficion de escultura y pintura y dorado y estofado conforme a el dho san rroque de la dha yglezia de san pedro y de lo dar fecho y acabado con toda perficion a bista de maestros oficiales que dello entiendan puestos por mi parte y la vuestra y si abiendolo bisto los dhos maestros y oficiales declararen que no esta de buena perficion y con su perrito en tal caso yo sea obligado a bolber ei precio que por el se me ubiere dado. El qual me obligo de dar fecho e acabado fegund dho es de oy dia de la fecha desta carta en dos meses cunplidos primeros siguientes puesto en las casas de mi morada desta ciudad dandome y pagandome por rrazon dello treynta y seis ducados de los quales rrezivo luego de vos el dho Xpoual despaña diez ducados adelantados rrealmente y con efeto y los veynte y seis ducados restantes seais obligado a me los pagar aqui en seuilla el dia que lo ubiere acabado y entregado el dho santo y por ellos os pueda executar con sola esta escritura y mi juramento.", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 22, "end": 46, "text": "collacion de la madalena"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 140, "end": 146, "text": "Ximena"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 277, "end": 297, "text": "yglezia de san pedro"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 428, "end": 794, "text": "dha yglesia de san pedro y que sea de madera de pino de sigura seco y bueno y de lo hazer y acabar con toda perficion de escultura y pintura y dorado y estofado conforme a el dho san rroque de la dha yglezia de san pedro y de lo dar fecho y acabado con toda perficion a bista de maestros oficiales que dello entiendan puestos por mi parte y la vuestra y si abiendolo"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 1262, "end": 1297, "text": "diez ducados adelantados rrealmente"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1386, "end": 1393, "text": "seuilla"}]}]}
{"content": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA y Da Leonarda Jacinta Romero su mujer otorgamos en favor de Feliciana y Antonia y Mariana todas nuestra hijas y decimos por cuanto Joseph Romero su tío nuestro hermano y cuñado vecino que fue desta ciudad lego y mando a la susodichas nuestras hijas 150 ducados cada una, 8 mayo 1700.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 25, "text": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 31, "end": 54, "text": "Leonarda Jacinta Romero"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 86, "end": 95, "text": "Feliciana"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 98, "end": 115, "text": "Antonia y Mariana"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 157, "end": 170, "text": "Joseph Romero"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 275, "end": 286, "text": "150 ducados"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 297, "end": 308, "text": "8 mayo 1700"}]}]}
{"content": "Bartolome de Mesa, declaro haber pintado la casa del jurado Alonso de Medina, sita en calle Bayona, restandole por hacer un zaquizami.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 17, "text": "Bartolome de Mesa"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 60, "end": 76, "text": "Alonso de Medina"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 86, "end": 98, "text": "calle Bayona"}]}]}
{"content": "IGNACIO DE LEÓNSALCEDO maestro dorador y Da Paula de Luna .. otorgamos y conocemos en favor del licenciado D. Pedro Díaz .. traspaso de casas .. 4 abril 1682.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 22, "text": "IGNACIO DE LEÓNSALCEDO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 44, "end": 57, "text": "Paula de Luna"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 110, "end": 120, "text": "Pedro Díaz"}]}]}
{"content": "Sepan quantos esta carta vieren como yo francisco antonio guijon maestro escultor vezino desta ciudad de seuilla en la collazion de santa luzia otorgo y conosco en fabor de la cofradia y hermandad del glorioso san juan evangelista y nuestra señora de la cabeza sita en su capilla puesta en el conpas del convento de nuestra señora del carmen casa grande de esta ciudad y digo que yo estoy conbenido y concertado con la dicha cofradia y con su hermano mayor alcaldes y demas hermanos della y por la presente me obligo a hazer una urna con su pariguela la qual a de tener quatro varas y media de largo y de ancho el que tubieren las puertas por donde entran y salen las cofradias de la santa iglesia mayor desta ciudad y la dicha urna e de hazer con las hechuras de nuestra señora y san juan y el aguila y con ocho tarjas con ocho ystorietas del Apocalissi y veinte y ocho angeles los veinte y quatro que aconpañen las tarjas desnudos y los quatro bestidos en las esquinas con sus tarjetas para escudos y la dicha urna y ymajenes todo ello a de ser de talla y de madera de zedro y no de otro genero de madera alguna y la pariguela de madera de flandes con sus cantoneras de hierro y las visagras que fueren menester todo lo qual e de hazer y fabricar segun el dibujo que esta hecho y firmado de mi nonbre y de Juan antonio barrientos Diego diaz madronero y juan francisco de blas y antonio de torres ofiziales de la dicha cofradia sin faltar a el dicho dibujo en cosa alguna y me obligo a darla acabada en toda perfecion y segun ba referido para el dia domingo de ramos del año que viene de mill y seiscientos y ochenta y uno y la dicha obra e de hazer a toda costa por prezio y contia de setezientos ducados de moneda de vellon y ademas dello la dicha cofradia me a de dar una pariguela bieja que tiene de san juan ebangelista en que haze su estazion la semana santa la qual me an de entregar luego que yo entregue la dicha urna sin aguardar a otro plazo y los dichos setezientos ducados de vellon la dicha cofradia y hermanos que por su particular se han de obligar cada uno en la cantidad que sera declarado me an de pagar y satisfacer en esta maneratres mill reales de vellon para en fin del mes de nobiembre deste presente año de mill y seiscientos y ochenta estando hecha la mitad de la dicha obray otros tres mill reales el dia miercoles santo del dicho año que viene de mill y seiscientos y ochenta y uno abiendo yo entregado la dicha urna y pariguela acabada en toda perfecion para que pueda en dicho dia hazer con ella su estazion la dicha cofradiay los mill y setezientos reales de vellon restantes cunplimiento a los dichos setezientos ducados para el dia de pasqua de espiritu santo del dicho año que viene... (formulas)", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 40, "end": 64, "text": "francisco antonio guijon"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 105, "end": 112, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 119, "end": 143, "text": "collazion de santa luzia"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 304, "end": 341, "text": "convento de nuestra señora del carmen"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 684, "end": 697, "text": "santa iglesia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1142, "end": 1149, "text": "flandes"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1308, "end": 1337, "text": "Juan antonio barrientos Diego"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1355, "end": 1377, "text": "juan francisco de blas"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1380, "end": 1397, "text": "antonio de torres"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1805, "end": 1813, "text": "san juan"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 2145, "end": 2178, "text": "maneratres mill reales de vellon"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 2311, "end": 2327, "text": "tres mill reales"}]}]}
{"content": "aestro mayor de las obras y fortificaciones desta ciudad de Cadiz», en union de doña Francisca Roman su mujer, venden a Juan Camilo y su mujer doña Antonia Barragan, vecinos de Cadiz, unas casas en la calle de las Escuelas del Colegio de la Compañia de Jesus, lindantes con casas de Alejandro de Saavedra, por precio de mil seiscientos ducados en moneda de vellon. Las casas objeto de la venta fueron compradas por los otorgantes a la difunta doña Francisca Laureana de Baeza, madre de doña Francisca Roman y viuda que era de Juan Roman de Arellano, maestro mayor de las fortificaciones de Cadiz.", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 60, "end": 65, "text": "Cadiz"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 85, "end": 100, "text": "Francisca Roman"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 120, "end": 131, "text": "Juan Camilo"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 148, "end": 164, "text": "Antonia Barragan"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 177, "end": 182, "text": "Cadiz"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 201, "end": 258, "text": "calle de las Escuelas del Colegio de la Compañia de Jesus"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 283, "end": 304, "text": "Alejandro de Saavedra"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 320, "end": 363, "text": "mil seiscientos ducados en moneda de vellon"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 448, "end": 475, "text": "Francisca Laureana de Baeza"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 491, "end": 506, "text": "Francisca Roman"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 526, "end": 548, "text": "Juan Roman de Arellano"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 590, "end": 595, "text": "Cadiz"}]}]}
{"content": "En la ciudad de Sevilla en 22 junio 1655 .. pareció MATIAS DE CARVAJAL vecino desta dicha ciudad de 26 años, un hombre de buen cuerpo casi negro con un lunar en el lado derecho de su cabeza hijo legítimo de Francisco Martín Carvajal vecino de la villa de Burguillos y digo que estuvo dicho oficial examinado del arte de pintor de imaginería .. JUAN CHAMORRO y MANUEL DE ÁGUILA maestros de dicho arte alcaldes examinadores .. y JUAN DE BARREDA y JUAN HERNANDO DE GALAS maestro del dicho arte sus acompañados .. Sebastián de Acauna, mercader en la collación de Santa Marta, su fiador.", "annotation": [{"label": ["LOC"], "points": [{"start": 16, "end": 23, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 27, "end": 40, "text": "22 junio 1655"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 52, "end": 70, "text": "MATIAS DE CARVAJAL"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 207, "end": 232, "text": "Francisco Martín Carvajal"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 255, "end": 265, "text": "Burguillos"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 344, "end": 357, "text": "JUAN CHAMORRO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 360, "end": 376, "text": "MANUEL DE ÁGUILA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 427, "end": 442, "text": "JUAN DE BARREDA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 445, "end": 461, "text": "JUAN HERNANDO DE"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 510, "end": 529, "text": "Sebastián de Acauna"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 546, "end": 570, "text": "collación de Santa Marta"}]}]}
{"content": "pedro diaz de palacios aparejador de las obras de canteria de la santa yglesia de la ciudad de malaga y uzo della estante al presente en esta ciudad de seuilla en nonbre y en bos del dean y cabildo de la dha santa yglesia y por birtud del poder que dellos tengo que paso ante fernando flores escribano publico de malaga en dos dias deste presente mes otorgo que he rresceuido del licenciado bernardino descalante administrador del ospital del cardenal de seuilla y de llorente de sanct anton uzo de seuilla albaceas y testamentarios de juan de minjares criado de su magestad y maestro mayor que fue de las obras de la lonja de seuilla e casa Real de la ciudad de granada difunto las trasas y modelos que juan de minjares dexo que tenia en su poder para la fabrica del coro e yglesia de la ciudad de malaga por horden del Rey que son las siguientes una trasa de la planta de toda la sancta yglesia de malaga otra la planta de solo el coro de la sancta yglesia y otras tres monteas del dicho coro-y otro planta del dho coro fecha por juan de minjares ques la que abia dado a su magestad y una ystruccion que juan de minjares hizo las quales dhas trasas con otras que se hallaron tocantes a la obra de la dha yglesia e coro de malaga que estan firmadas de francisco de mora maestro mayor de las obras de su magestad y seis cartas misibas firmadas de el secretario francisco gonçales de heredia todo me a entregado lorente de sanct anton como tal albacea en nonbre de bernardino de escalante por hauerse hallado entre los papeles que quedaron de juan de minjares metido en un canuto de oja de milan como el dho juan de minjares lo tenia.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 10, "text": "pedro diaz"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 65, "end": 78, "text": "santa yglesia"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 95, "end": 101, "text": "malaga"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 152, "end": 159, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 276, "end": 291, "text": "fernando flores"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 323, "end": 337, "text": "dos dias deste"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 391, "end": 412, "text": "bernardino descalante"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 431, "end": 442, "text": "ospital del"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 455, "end": 462, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 468, "end": 485, "text": "llorente de sanct"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 499, "end": 506, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 536, "end": 552, "text": "juan de minjares"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 627, "end": 634, "text": "seuilla"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 663, "end": 670, "text": "granada"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 704, "end": 720, "text": "juan de minjares"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 756, "end": 906, "text": "fabrica del coro e yglesia de la ciudad de malaga por horden del Rey que son las siguientes una trasa de la planta de toda la sancta yglesia de malaga"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1032, "end": 1048, "text": "juan de minjares"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1106, "end": 1122, "text": "juan de minjares"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1253, "end": 1270, "text": "francisco de mora"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1361, "end": 1390, "text": "francisco gonçales de heredia"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1411, "end": 1433, "text": "lorente de sanct anton"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1464, "end": 1487, "text": "bernardino de escalante"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1542, "end": 1558, "text": "juan de minjares"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1589, "end": 1594, "text": "milan"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 1607, "end": 1623, "text": "juan de minjares"}]}]}
{"content": "Esposo de Maria de Verastegui. Otorga poder a Gaspar de la Cueva, escultor, y a Fabian Geronimo, pintor de imagineria, vecinos de Lima (Peru), para que cobren la herencia de su hijo Gaspar de Uceda Verastegui, fallecido en Lima", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 10, "end": 29, "text": "Maria de Verastegui"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 46, "end": 64, "text": "Gaspar de la Cueva"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 80, "end": 95, "text": "Fabian Geronimo"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 130, "end": 134, "text": "Lima"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 182, "end": 208, "text": "Gaspar de Uceda Verastegui"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 223, "end": 227, "text": "Lima"}]}]}
{"content": "El prior y canónigos de la iglesia colegial de Nuestro Señor San Salvador = otorgamos y conocemos que arrendamos a FRANCISCO TERRÓN, maestro pintor de imaginería, San Marcos, unas casas, Magdalena fuera de la Puerta de Triana en la calle de la Sestearía .. por los días de la vida del dicho FRANCISCO TERRÓN por precio de 6,500 maravedíes .. y LUIS MARTÍNEZ DE LA NIETA, maestro dorador, y ANTONIO -- maestro pintor, San Juan de la Palma, fiadores, 29 noviembre 1653.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 115, "end": 131, "text": "FRANCISCO TERRÓN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 163, "end": 173, "text": "San Marcos"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 187, "end": 196, "text": "Magdalena"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 209, "end": 225, "text": "Puerta de Triana"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 232, "end": 253, "text": "calle de la Sestearía"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 291, "end": 307, "text": "FRANCISCO TERRÓN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 344, "end": 369, "text": "LUIS MARTÍNEZ DE LA NIETA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 390, "end": 400, "text": "ANTONIO --"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 417, "end": 437, "text": "San Juan de la Palma"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 449, "end": 466, "text": "29 noviembre 1653"}]}]}
{"content": "JUAN MARTÍNEZ DE GRADILLA, 15 reales ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 25, "text": "JUAN MARTÍNEZ DE GRADILLA"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 27, "end": 36, "text": "15 reales"}]}]}
{"content": "TOMÁS DE CONTRERAS, maestro de la pintura y alcalde examinador del dicho arte desta ciudad de Sevilla y su reinado y JUAN JOSÉ DE SALINAS maestro dorador y alcalde examinador del dicho mi arte y LUCAS DE VALDÉS maestro del dicho arte de la pintura y MIGUEL DE PARRILLA maestro dorador, acompañados de los dichos artes IGNACIO FERNÁNDEZ, fiscal, y D. SALVADOR DE ROJASVELASCO, escribano y FRANCISCO MENESES OSORIO, JUAN FRANCISCO GARCÍA, JUAN SALVADOR, FELIPE LOPEZ, PABLO ADRIÁN, JOSÉ VÁZQUEZ,\nPEDRO JOSÉ DE ARCE, JUAN VERDUGO DE ÁVILA, JUAN ANTONIO FERNÁNDEZ, DIEGO DÍAZ, JUAN FRANCISCO GARZÓN, y tales alcaldes y demás oficiales y artífices de los artes de la pintura, dorado y estofado damos nuestro poder a D. Florencio Guillén Burarán, vecino de Madrid, para que pueda parecer y parezca ante su majestad y los señores de su Real Consejo de hacienda.. Nombramos a FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA, maestro pintor, nos representa en la Corte, el dicho FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA ha de correr con la dependencia en los que toca a la provisión que se procura traer de dicha villa de Madrid, 21 enero 1692.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 18, "text": "TOMÁS DE CONTRERAS"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 94, "end": 101, "text": "Sevilla"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 117, "end": 137, "text": "JUAN JOSÉ DE SALINAS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 195, "end": 210, "text": "LUCAS DE VALDÉS"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 250, "end": 268, "text": "MIGUEL DE PARRILLA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 318, "end": 335, "text": "IGNACIO FERNÁNDEZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 350, "end": 374, "text": "SALVADOR DE ROJASVELASCO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 388, "end": 412, "text": "FRANCISCO MENESES OSORIO"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 414, "end": 435, "text": "JUAN FRANCISCO GARCÍA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 437, "end": 450, "text": "JUAN SALVADOR"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 452, "end": 464, "text": "FELIPE LOPEZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 466, "end": 478, "text": "PABLO ADRIÁN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 480, "end": 492, "text": "JOSÉ VÁZQUEZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 494, "end": 512, "text": "PEDRO JOSÉ DE ARCE"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 514, "end": 535, "text": "JUAN VERDUGO DE ÁVILA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 537, "end": 559, "text": "JUAN ANTONIO FERNÁNDEZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 561, "end": 571, "text": "DIEGO DÍAZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 573, "end": 594, "text": "JUAN FRANCISCO GARZÓN"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 714, "end": 739, "text": "Florencio Guillén Burarán"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 751, "end": 757, "text": "Madrid"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 829, "end": 855, "text": "Real Consejo de hacienda.."}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 868, "end": 893, "text": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 948, "end": 973, "text": "FRANCISCO PÉREZ DE PINEDA"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 1076, "end": 1082, "text": "Madrid"}]}]}
{"content": "diego de añas pintor de ymagineria vecino en la collacion de santa maria doy poder cunplido a ponciano de collantes secretario del santo oficio de la ynquificion de la ciudad de ualladolid y vecino della para que pueda cobrar de antonio de la fuente quatrocientos ducados que yo depofite para el defpacho de cierta ynformacion a mi pedimento en la dha ciudad.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 13, "text": "diego de añas"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 48, "end": 72, "text": "collacion de santa maria"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 94, "end": 115, "text": "ponciano de collantes"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 178, "end": 188, "text": "ualladolid"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 229, "end": 249, "text": "antonio de la fuente"}]}]}
{"content": "Jerónimo de Tondero, arriendo a PEDRO DE CAMPROBÍN, maestro pintor, unas casas en la calle de Colcheros, un año, 72 reales, 27 abril 1652.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 19, "text": "Jerónimo de Tondero"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 32, "end": 50, "text": "PEDRO DE CAMPROBÍN"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 85, "end": 103, "text": "calle de Colcheros"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 113, "end": 122, "text": "72 reales"}]}]}
{"content": "MATEO MARTÍNEZ DE PAZ, maestro pintor, carta de pago a Francisco Carrasco, viudo de Da Francisca de Lizama, aprecio de su pintura, 26 mayo 1685.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 21, "text": "MATEO MARTÍNEZ DE PAZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 55, "end": 73, "text": "Francisco Carrasco"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 87, "end": 106, "text": "Francisca de Lizama"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 131, "end": 143, "text": "26 mayo 1685"}]}]}
{"content": "ALONSO PÉREZ, maestro pintor de imaginería, arriendo a Francisco González, en la Cruz de Caravaca, 3 años, 7 ducados, 20 abril 1678.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 12, "text": "ALONSO PÉREZ"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 55, "end": 73, "text": "Francisco González"}]}, {"label": ["ORG"], "points": [{"start": 81, "end": 97, "text": "Cruz de Caravaca"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 107, "end": 116, "text": "7 ducados"}]}]}
{"content": "pedro de heredia entallador por ir apreciar en casa de baptista vazquez una historia para los lados del retablo", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 16, "text": "pedro de heredia"}]}]}
{"content": "En 20 de julio, el primero otorgo carta de pago por valor de 3.000 maravedis a cuenta del importe estipulado.", "annotation": [{"label": ["DATE"], "points": [{"start": 3, "end": 14, "text": "20 de julio"}]}, {"label": ["MON"], "points": [{"start": 61, "end": 76, "text": "3.000 maravedis"}]}]}
{"content": "juan bautista de uzeda maestro pintor de ymagineria arrienda casas de su propiedad en calle de malpartida.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 22, "text": "juan bautista de uzeda"}]}, {"label": ["LOC"], "points": [{"start": 86, "end": 105, "text": "calle de malpartida"}]}]}
{"content": "anton peres por una docena de lixas y un relox de arena para lo que se comienza dende esta semana a dorar de los lados del retablo", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 11, "text": "anton peres"}]}]}
{"content": "D. Bernabé de Madero carta de pago a FRANCISCO DE ZURBARÁN.", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 0, "end": 20, "text": "D. Bernabé de Madero"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 37, "end": 58, "text": "FRANCISCO DE ZURBARÁN"}]}]}
{"content": "17 febrero 1671, Juana Josepha, hija de LORENZO DÁVILA y Juana Martínez de Soto ", "annotation": [{"label": ["PER"], "points": [{"start": 17, "end": 30, "text": "Juana Josepha"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 40, "end": 54, "text": "LORENZO DÁVILA"}]}, {"label": ["PER"], "points": [{"start": 57, "end": 79, "text": "Juana Martínez de Soto"}]}]}
