{"content": "...martin de gaynça maestro mayor de las obras de canteria de la santa iglesia de Sevilla y juan sanchez de caliz maestro mayor de las obras (roto) desta dicha ciudad de sevilla... otorgamos... que damos todo nuestro poder... a rodrigo de cordova vecino de la ciudad de gibraltar... para... que por nos... pueda fazer qualquier yguala e convenencia... con luis de toro en nombre de su majestad para fazer un muro de abajo que se a de fazer en la ciudad de gibraltar desde san francisco fasta encima del cuchillo de una sierra que a de ser el dicho muro de grueso de nueve pies desde el dicho monasterio de san francisco fasta la cueva de san cristoval e desde la dicha cueva... fasta el cuchillo de la sierra a de ser de cuatro pies de grueso... e otrosi nos pueda obligar que faremos otras qualesquier obras de canteria e manposteria que fueren menester de se faser en la dicha ciudad de Gibraltar","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":889,"end":898,"text":"Gibraltar"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":629,"end":650,"text":"cueva de san cristoval"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":592,"end":618,"text":"monasterio de san francisco"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":472,"end":484,"text":"san francisco"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":456,"end":464,"text":"gibraltar"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":356,"end":367,"text":"luis de toro"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":270,"end":278,"text":"gibraltar"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":228,"end":245,"text":"rodrigo de cordova"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":170,"end":176,"text":"sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":92,"end":112,"text":"juan sanchez de caliz"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":82,"end":88,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":65,"end":77,"text":"santa iglesia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":18,"text":"martin de gaynça"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572272958000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Francisco Buelta, cantero, vecino de Sevilla, otorgo poder a Martin de Gainza, maestro mayor de las obras de canteria de la Santa Iglesia de dicha ciudad de Sevilla, y a Juan Picardo, cantero, generalmente para todos sus asuntos y especialmente para que se hiciesen cargo de cuanto para el otorgante llegase consignado de la provincia del Rio de la Plata. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":325,"end":353,"text":"provincia del Rio de la Plata"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":170,"end":181,"text":"Juan Picardo"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":157,"end":163,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":124,"end":136,"text":"Santa Iglesia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":61,"end":76,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":37,"end":43,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Francisco Buelta"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571683681000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Martin de Gainza y Juan de Escalona, vecinos de Llanos, se obligaron a pagar a Juan de Cordoba, mercader, 10.150 maravedis, importe de setenta arrobas de aceite que le habian comprado. ]","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":135,"end":159,"text":"setenta arrobas de aceite"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":106,"end":121,"text":"10.150 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":79,"end":93,"text":"Juan de Cordoba"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":48,"end":53,"text":"Llanos"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":19,"end":34,"text":"Juan de Escalona"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Martin de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571685992000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Martin de Gainza, se obligo a pagar a Juan Perez, vecino de Moron, 75.000 maravedis, importe de todas las cuentas que entre ellos hubo.]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":67,"end":82,"text":"75.000 maravedis"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":60,"end":64,"text":"Moron"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":38,"end":47,"text":"Juan Perez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Martin de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571757962000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Ochoa de Isasi, maestro marmolero, y Martin de Gainza, otorgaron carta de pago a Antonio de Cardenas, lugarteniente de Alcaide en los Alcazares reales de Sevilla, de 40 ducados de oro, importe de la losa para dicho Alcazar. ]","annotation":[{"label":["ORG"],"points":[{"start":215,"end":221,"text":"Alcazar"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":166,"end":182,"text":"40 ducados de oro"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":154,"end":160,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":134,"end":149,"text":"Alcazares reales"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":81,"end":99,"text":"Antonio de Cardenas"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":37,"end":52,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"Ochoa de Isasi"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571684031000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Martin de Gainza y Juan de Gainza, cantero, otorgaron carta de pago a Pedro de Espinosa y a Alonso de Espinosa, de 95.962 maravedis, importe de una paca de lienzos. ]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":115,"end":130,"text":"95.962 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":92,"end":109,"text":"Alonso de Espinosa"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":70,"end":86,"text":"Pedro de Espinosa"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":19,"end":32,"text":"Juan de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Martin de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572273094000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Pedro Montañes, cantero, y Martin de Gainza, se obligaron a traer para la Catedral, cuatrocientas carretadas de piedra de las canteras de Moron. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":138,"end":142,"text":"Moron"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":71,"end":81,"text":"la Catedral"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":27,"end":42,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"Pedro Montañes"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571749443000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Martin de Gainza, otorgo poder para cobrar lo adeudado por Juan de Ugarte, vizcaino, estante en Nueva España. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":96,"end":107,"text":"Nueva España"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":59,"end":72,"text":"Juan de Ugarte"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Martin de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571686512000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Isabel Nuñez, viuda de Martin de Gainza y su heredera universal en virtud del testamento de este otorgado en Marchena, donde fallecio, esposa en segundas nupcias de F. de Soto, reconocio a Diego Arroyo y a su yerno Miguel de Gainza, el tributo que el citado Martin de Gainza y su primera esposa Leonor Rodriguez les habian vendido y se obligo a pagarles la mitad de el. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":295,"end":310,"text":"Leonor Rodriguez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":258,"end":273,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":215,"end":230,"text":"Miguel de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":189,"end":200,"text":"Diego Arroyo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":165,"end":174,"text":"F. de Soto"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":109,"end":116,"text":"Marchena"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":23,"end":38,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":11,"text":"Isabel Nuñez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571684606000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Julian Rodriguez y Alonso Rodriguez, labradores, vendieron a Miguel de Gainza, 1.500 maravedis de tributo, situados sobre unas casas, sitas en la calle Santo Domingo del barrio de Triana. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":180,"end":185,"text":"Triana"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":146,"end":164,"text":"calle Santo Domingo"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":79,"end":93,"text":"1.500 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":61,"end":76,"text":"Miguel de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":19,"end":34,"text":"Alonso Rodriguez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Julian Rodriguez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571700444000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Julian Rodriguez vendio a Miguel de Gainza, 750 maravedis de tributo. ]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":44,"end":56,"text":"750 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":26,"end":41,"text":"Miguel de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Julian Rodriguez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572218979000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Pedro Montañes, cantero, estante en Sevilla, se obligo a pagar a Diego de Arroyo, 7.480 maravedis que le Rabia prestado. Testigos de conocimiento fueron Miguel de Gainza, yerno del referido Diego de Arroyo, cantero, y Sancho de Minjares, cantero. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":218,"end":235,"text":"Sancho de Minjares"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":190,"end":204,"text":"Diego de Arroyo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":153,"end":168,"text":"Miguel de Gainza"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":82,"end":96,"text":"7.480 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":65,"end":79,"text":"Diego de Arroyo"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":36,"end":42,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"Pedro Montañes"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572109047000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Miguel de Gainza, aparejador, Juan Cavello, Bartolome Ruiz, Juan de Figueroa, Pedro de Campos, Juan de Esquivel, Juanes de Abaasquita, Diego de Alcaraz, Luis Tello, Bartolome de Areguas, Alonso Ximenez, Diego de Palacios, Francisco Hernandez, Domingo Suarez, Diego Martinez, Miguel Perez y Alonso Ruiz, canteros en la Santa Iglesia de Sevilla, otorgaron poder general a Pedro de Valdes, procurador de causas, al licenciado Hernando de Molina, a Agustin de Palma, estantes en Granada, y a Tristan de Calvete. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":488,"end":505,"text":"Tristan de Calvete"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":475,"end":481,"text":"Granada"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":445,"end":460,"text":"Agustin de Palma"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":423,"end":440,"text":"Hernando de Molina"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":370,"end":384,"text":"Pedro de Valdes"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":335,"end":341,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":318,"end":330,"text":"Santa Iglesia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":290,"end":300,"text":"Alonso Ruiz"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":275,"end":286,"text":"Miguel Perez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":259,"end":272,"text":"Diego Martinez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":243,"end":256,"text":"Domingo Suarez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":222,"end":240,"text":"Francisco Hernandez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":203,"end":219,"text":"Diego de Palacios"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":187,"end":200,"text":"Alonso Ximenez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":165,"end":184,"text":"Bartolome de Areguas"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":153,"end":162,"text":"Luis Tello"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":135,"end":150,"text":"Diego de Alcaraz"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":113,"end":132,"text":"Juanes de Abaasquita"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":95,"end":110,"text":"Juan de Esquivel"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":78,"end":92,"text":"Pedro de Campos"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":60,"end":75,"text":"Juan de Figueroa"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":44,"end":57,"text":"Bartolome Ruiz"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":30,"end":41,"text":"Juan Cavello"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Miguel de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572271917000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Juan de Gainza, Rijo de Miguel de Gainza, difunto, y de Juana de Medina, vecino de Sevilla en la collacion de Santa Maria, Reredero de Lorenzo del Bao, cantero, fallecido en 1567. ]","annotation":[{"label":["DATE"],"points":[{"start":174,"end":177,"text":"1567"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":135,"end":149,"text":"Lorenzo del Bao"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":97,"end":120,"text":"collacion de Santa Maria"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":83,"end":89,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":56,"end":70,"text":"Juana de Medina"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":24,"end":39,"text":"Miguel de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"Juan de Gainza"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571701678000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "D. de R., cantero, estante en Sevilla, otorgo poder a Juan de Escalante, mercader, para que hiciese efectivos sus creditos. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":54,"end":70,"text":"Juan de Escalante"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":30,"end":36,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":7,"text":"D. de R."}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571149245000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Otorgo poder a Juan Picardo, cantero, para que cobrase a Pedro Portugues, cantero, cinco ducados de oro; a Juan de Murga, albañil, siete ducados de oro y a Cristobal Gonzalez, ballestero, tres ducados y medio de oro que le adeudaban. ]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":188,"end":214,"text":"tres ducados y medio de oro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":156,"end":173,"text":"Cristobal Gonzalez"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":131,"end":150,"text":"siete ducados de oro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":107,"end":119,"text":"Juan de Murga"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":83,"end":102,"text":"cinco ducados de oro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":57,"end":71,"text":"Pedro Portugues"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":15,"end":26,"text":"Juan Picardo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571683876000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Juan de Escalante, mercader, procurador principal de Diego de Riaño, designa procuradores sustitutos de este a Juan Picardo y a Martin de Gainza, canteros.]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":128,"end":143,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":111,"end":122,"text":"Juan Picardo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":53,"end":66,"text":"Diego de Riaño"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":16,"text":"Juan de Escalante"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571149191000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante año y medio a Pedro de Veranga Montañes, hijo de Alonso Veranga, natural de Colindres. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":105,"end":113,"text":"Colindres"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":78,"end":91,"text":"Alonso Veranga"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":43,"end":67,"text":"Pedro de Veranga Montañes"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571686859000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante dos años y medio a Garcia de Buelna, hijo de Fernan Gonzalez de Sancho, vecino de los Corzales, ? en el valle de Buelna. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":133,"end":147,"text":"valle de Buelna"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":111,"end":122,"text":"los Corzales"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":74,"end":98,"text":"Fernan Gonzalez de Sancho"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":48,"end":63,"text":"Garcia de Buelna"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572218344000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante dos años y medio a Juan de Vallejo, vecino del valle de Toranzo. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":76,"end":91,"text":"valle de Toranzo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":48,"end":62,"text":"Juan de Vallejo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572218463000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante cuatro años a Fernan ? de Vargas, hijo de Simon de Vargas, vecino de Toledo. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":98,"end":103,"text":"Toledo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":71,"end":85,"text":"Simon de Vargas"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":43,"end":60,"text":"Fernan ? de Vargas"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571106437000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante dos años a Pedro del Lorrio, natural de la villa de Elorrio (Condado de Vizcaya). ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":90,"end":107,"text":"Condado de Vizcaya"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":81,"end":87,"text":"Elorrio"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":40,"end":55,"text":"Pedro del Lorrio"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571699424000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Juan de Hornedo, vecino de Riaño, en nombre de Lucia Gonzalez, de Elvira Gonzalez, de Maria Fernandez esposa de Juan de Cabañuela, de Juana esposa de Pedro de Hornedo, y de Maria Cabañuela esposa del citado Juan de Hornedo, herederas de Diego de Riaño, designa procuradores sustitutos a Martin de Gainza, maestro mayor de las obras de canteria de la Catedral sevillana, a Rodrigo del Canto y a Juan de Jerez, procuradores de causas, para todos los asuntos en los que el otorgante tenia poder. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":394,"end":406,"text":"Juan de Jerez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":372,"end":388,"text":"Rodrigo del Canto"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":350,"end":367,"text":"Catedral sevillana"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":287,"end":302,"text":"Martin de Gainza"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":237,"end":250,"text":"Diego de Riaño"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":207,"end":221,"text":"Juan de Hornedo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":173,"end":187,"text":"Maria Cabañuela"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":150,"end":165,"text":"Pedro de Hornedo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":134,"end":138,"text":"Juana"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":112,"end":128,"text":"Juan de Cabañuela"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":86,"end":100,"text":"Maria Fernandez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":66,"end":80,"text":"Elvira Gonzalez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":47,"end":60,"text":"Lucia Gonzalez"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":27,"end":31,"text":"Riaño"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":14,"text":"Juan de Hornedo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572222662000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "...Cristobal de barrasa albañi... soy convenido... con... bartolome de viscarra alcaide del castillo de triana... en tal manera que yo sea obligado... de faser la obra de albañeria que el señor obispo de leon manda faser en la puebla de alcocer que es un monesterio de monjas...  primeramente que yo sea obligado a mirar toda la obra que esta comentada e si oviere algun defeto en ella o en alguna aportada por no estar fecho en su lugar o en otra cualquier manera que sea grande o pequeña que la desfaga e faga conforme a la traça que del dicho monesterio esta fecha a buena obra  yten que toda la obra que de oy adelante yo fiziere en la dicha obra que sea buena a vista e parecer del maestro mayor de la santa iglesia de sevilla...  [Sigue la escritura con otras condiciones que hacen referencia a las circunstancias economicas y de personal, pero sin interes para la tecnica de la obra].","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":724,"end":730,"text":"sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":707,"end":719,"text":"santa iglesia"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":237,"end":243,"text":"alcocer"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":204,"end":207,"text":"leon"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":92,"end":110,"text":"castillo de triana."}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":58,"end":78,"text":"bartolome de viscarra"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":22,"text":"Cristobal de barrasa"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572282796000,"sec_taken":19,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "...maestre Cristobal albañi vecino de... sevilla en la collacion de santa maria madalena... fago pacto... con vos juan fernandes de castro vecino... en la collacion de san salvador... de tal manera que... me obligo de faser en una capilla que... teneis y esta en el monesterio de san francisco de esta dicha ciudad que es la primera como entran por la puerta de la yglesia de dicho monesterio a man derecha e esta obra de albañeria e canteria a carne e cuero con estas condiciones  primeramente que el maestro o maestros que de la obra se encargare que lo alto de la capilla desenbuelva todos los pedaços malos que oviere de la soleria que esta solado con ladrillo mazari o de otro ladrillo que convenga los saque asi todos los hoyos como ladrillos quebrados e de todo lo que quedare abra todas las juntas alegrandolas muy bien y las buelba a rehenchir y a rebocar muy bien y eche todas las cintas que fueren menester por manera que lo torne a solar de buen ladrillo conforme a buena obra y las llagas que queden relinchidas de sus lechadas de cal y arena y las reboque encima  yten que el maestro sea obligado en el hueco de los dos arcos grandes que estan en la capilla de meter debaxo otros dos arcos a la gordura de la muralla dandole ladrillo y medio poco mas o menos de bolsura y asi mismo que despues de los arcos metidos rose por los lados del macho de cara abaxo dexando de cada parte el pilar que conviniere y asi mismo lo taluze ? por de dentro e por manera que haga viaje por de dentro y el maestro lo enluza e apriete de su yeso y arena en todas las partes que fuere menester entiendese que han de ser entranbos arcos de esta manera y si saliere algo en los migaxones de la gordura de la pared buelva a recalçar de su piedra conforme a buena obra por que se entiende que ha de ser en viaje por de dentro altura y anchura que el señor de la obra mandare  yten mas que el maestro sea obligado a apretar todos los resquebrajos por de dentro e por de fuera de la dicha capilla de su cal e arena y asi mismo que ha su vetum conforme a la color de la canteria y lave esta capilla de toda la cruzeria hasta el suelo y la despeje por hiladas de canteria y el maestro sea obligado a labrar seis escudos de armas que el señor juan fernandes le mandare y poner a donde mandare y dexar un agujero o dos en la boveda para alinpiar la capilla  [Al margen] ojo que vaya conformado con engrudo  yten que el maestro sea obligado a hazer el castillo y andamios que fueren menester para hazer esta dicha obra y no han de dar sino los maravedis por los que la dicha obra se rematare porque se entiende que es todo a carne y cuero y le han de dar el tercio de los maravedis porque se rematare la dicha obra antes que ella se comience y el otro tercio fecho un tercio de la obra y otro tercio fecho el segundo tercio de la obra para acabar la dicha obra  yten que el maestro sea obligado a ronper un postigo al tamaño que el señor juan fernandes quisiere y lo entalle de su yeso y arena conforme a buena obra como conviene y meta sus lunbrales de piedra  yten mas que el maestro sea obligado de hazer dos antepechos en los huecos de los arcos al altura y gordura que el señor juan fernandes de castro quisiere  yten mas que el maestro sea obligado de hazer un tabique dende el testero de el altar hasta el pilar frontero dexandole una puerta enmedio entallada de su yeso y buena moldura y este tabique sea tan alto como el retablo que agora esta asentado y lo encale y envista por de dentro y por de fuera de una mano de cal e de arena e arista y la otra de cal y arista blanca asi mismo sea obligado de solar el altar que oy dia esta fecho con la peana juntamente y encale el altar y la peana e una grada que esta mas abaxo entiendese que todo lo solado sea de rebocado  yten que en el pilar del saetino ? saque dos piedras que estan quebradas junto a la chanbrana y las torne a poner de la misma moldura y se apriete con el peso alto de la chanbrana y enderece las otras pieças y las retunda y las apriete y las labe conforme a lo de la capilla todo el saetino ?  yten que en la cruzeria si ubiere alguna piedra o piedras malas que las quite y las meta otras e si no las ubiere que lo apriete con sus cuñas ? y su betun conforme a buena obra  yten que el dicho maestro sea obligado de quitar la viga y pone la saña ? abaxo con el crucifixo y los bultos y los ponga en cobro y rehincha todas las horanbres de la dicha viga de canteria conforme a la obra de los dichos pilares  yten que toda esta dicha obra asi soleria como labado como arcos y despegado y canteria y henchimientos todo se entiende a carne y cuero y lo dexe muy bien hecho y acabado a vista de maestros sabidores del oficio y dentro luego en tercero dia de fianças buenas y abonadas a contento del señor juan fernandes de castro  yten que todos los escudos viejos que tuviere la dicha capilla que los roze y los retunda a bilo de la otra canteria  luis sanches y juan de medina puestos por terceros entre el señor juan fernandes y maestre Cristobal conforme a las condiciones de esta otra parte contenidas nos paresce que deve de dar el señor juan fernandes a maestre Cristobal treinta y ocho mil y setecientos y cincuenta y porque esto fallamos que meresce la obra a contento de partes lo firmamos de nuestros nonbres fecho en Sevilla lunes 25 de mayo de 1528 = Firmas = [Fiador: Juan de Limpias, albañil].","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":5339,"end":5353,"text":"Juan de Limpias"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":5294,"end":5317,"text":"lunes 25 de mayo de 1528"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":5286,"end":5292,"text":"Sevilla"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":5136,"end":5179,"text":"treinta y ocho mil y setecientos y cincuenta"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":5118,"end":5134,"text":"maestre Cristobal"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":5101,"end":5114,"text":"juan fernandes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":4989,"end":5005,"text":"maestre Cristobal"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":4972,"end":4985,"text":"juan fernandes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":4921,"end":4934,"text":"juan de medina"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":4906,"end":4917,"text":"luis sanches"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":4762,"end":4785,"text":"juan fernandes de castro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3167,"end":3190,"text":"juan fernandes de castro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":2922,"end":2935,"text":"juan fernandes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":2229,"end":2242,"text":"juan fernandes"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":414,"end":441,"text":"obra de albañeria e canteria"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":266,"end":292,"text":"monesterio de san francisco"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":155,"end":179,"text":"collacion de san salvador"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":114,"end":137,"text":"juan fernandes de castro"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":55,"end":87,"text":"collacion de santa maria madalena"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":41,"end":47,"text":"sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":19,"text":"maestre Cristobal"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572285476000,"sec_taken":32,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "...Sebastian garcia maestro de albañir... como prinsipal e yo juan de los reyes albañi... como su fiador... otorgamos e conosemos que somos convenidos... con vos francisco de sandoval sindico del monesterio de san francisco de esta dicha ciudad... en tal manera que seamos obligados... de hazer de albañeria que el padre frai pedro de los angeles presidente del dicho monesterio manda haser el claustro de carpinteria y ospederia del dicho monesterio conforme a las condiciones...  en el nombre de dios amen estas son las condiciones de la obra de albañeria de un claustro y ospederia que nuestro padre fray pedro de los angeles... presidente de este convento de san francisco de sevilla mando haser  primeramente es condicion que el maestro es obligado a hazer y abrir dos çanjas en el sitio que le fuere señalado de cuatro pies de ancho y de tres varas de hondo a plomo y bien acodada y teniendolas en esta hondura las venga zanjando con su tierra y cal bien sazonada y adovada echando a cada dos tongas una de ripio manteado con su agua y pisado con sus pisones agudos y asi las subira hasta dexallas media vara mas vaxas que la superficie de el suelo y encima formara sus cepas de tres ladrillos de ancho de medio a medio y de tres hiladas de alto y encima de esta cepa forme sus paredes de dos ladrillos y medio repartiendo sus esquinas y rafas a cinco varas de entre pasos dexando las puertas y ventanas que le fueren señaladas y asi subira estas paredes la primera onze varas de altura y la segunda de nueve habiendo primero derribado y puesto en salvo todo lo viejo que hoy en dia esta en el dicho sitio  yten es condicion que el sitio que este claustro señale y ahonde cuatro zanjas para cuatro corredores y las zanje por el orden de las de atras dichas y zanjadas les eche su cepa de tres hiladas y encima de cada corredor reparta seis columnas y las asiente aplome y pese con sus vasas y capiteles y asentadas haga sus arcos faxados aguardando con el punto de los arcos a el entresuelo de las secretas ? y estando estos corredores baxos enrasados dandole el carpintero enmaderados los entresuelos aljoroce y apriete las maderas y asiente sus vasas y columnas y capiteles a plomo de las de abaxo para los corredores altos y estos corredores no an de subir mas de cuatro varas de alto con columnas y arcos y estando enrasados por el orden y obra de los de abaxo dandole el carpintero enmaderado texe estos tejados a tercio y pulgada y a hilo sus roblones derechos y macizos haciendo juntas y caballetes y asi los dara bien acabados y rematados conforme a buena obra  yten es condicion que a de dejar estos corredores altos y baxos encalados de dos manos los rincones a plomo y aristas derechas y asimismo los a de dejar solados una soleria de almoharrefa de rebocado bien aguardado y esto se entiende alto y baxo  yten es condicion que las cornisas de estos corredores altas y baxas an de ser encaladas y ansi mismo a de solar el patio de el dicho claustro la soleria de almoharrefa bien aguardada pasando la pila de la fuente enmedio y entiendese que a de ser de rebocado la soleria y asi dexarlo todo bien acabado y rematado conforme a buena obra encalando los dichos claustros baxos como los altos sin que aya mayoria ni menoria no inovando la prestancia de las condiciones  yten es condicion que el dicho maestro haga y labre una pared que parta dende el claustro de la porteria hasta el cuarto nuevo que se a de hazer a la guerta a el altura y por el orden de las otras paredes y asi mismo haga los calgamentos o arcos que fueren menester en estas otras dos paredes viejas que son oy dia la una que parte desde esta pared dicha hasta las secretas y la misma de las secretas (roto e ilegible) las aguas sacando un ramal nuevo desde estas dichas secretas hasta el cuarto nuevo de la guerta  yten es condicion que en este dicho cuarto de la guerta se an de atajar las celdas que le fueren señaladas solandolas y encalandolas por el orden de los corredores asi altas como baxas poniendo puertas y ventanas las que le señalaren asi en este cuarto nuevo como en los viejos  yten es condicion que se a de haser una escalera en el lugar que le fuere señalado por el anchura y orden que mejor convenga y asimismo se a de hazer una paredilla ? para el pasadizo de la guerta de largo a largo y por el altura que tiene oy dia  es condicion que el padre presidente a de dar tablas y mechinales para la obra solamente y al dinero que se concertare porque el maestro a de poner todas las herramientas asi de esparto como de hierro  yten esta obligado el maestro albañir a destechar un claustrillo que esta junto a la porteria y echalle una cornizita de junto apretando y aljoroçando los maderos y texas los cuatro corredores de un tejado doblado las canales muy derechas y bien aguardadas y los roblones muy a regla con sus cuatro canales maestras y asi mismo es obligado a reparar los encalados de este dicho claustrillo conforme se le pidiere  yten es obligado a hazer los pletiles a el claustro de la dicha ospederia encalandolos y rematandolos conforme a buena obra y tambien es obligado a hazer una chimenea con una cojineta alta y finalmente a de quedar este claustro moliente y corriente que no tenga necesidad de mayorias ni menorias sino que se an de asentar los alizares y azulexos que para el patio y pila fueren menester y todo acabado conforme a buena obra  con todas estas condiciones se conserto esta obra con Sebastian garcia albañi el cual la a de dar acabada en el mas breve tiempo que ser pudiere andando por lo menos en ella dos maestros y dos aprendizes con los peones necesarios y a de ser obligado a traer mas todos los que le mandaren y el dia que por su culpa cesare la obra pierda cuatro ducados y se traigan oficiales a su costa y afianzada la dicha obra quede la paga de ella o el orden de la dicha paga a la disposicion de nuestro padre presidente y por la dicha obra se le a de dar novecientos ducados pagados por semanas fray pedro de los angeles (rubricado) Sebastian garcia (rubricado)  [Testigos de conocimiento: Mateo de Vergara y Juan de Ojeda, albañiles, vecinos de Sevilla].","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":6102,"end":6108,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":6065,"end":6077,"text":"Juan de Ojeda"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":6046,"end":6061,"text":"Mateo de Vergara"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":5989,"end":6004,"text":"Sebastian garcia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":5956,"end":5975,"text":"pedro de los angeles"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":5911,"end":5929,"text":"novecientos ducados"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":5424,"end":5439,"text":"Sebastian garcia"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":680,"end":686,"text":"sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":651,"end":675,"text":"convento de san francisco"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":608,"end":627,"text":"pedro de los angeles"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":326,"end":345,"text":"pedro de los angeles"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":196,"end":222,"text":"monesterio de san francisco"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":162,"end":182,"text":"francisco de sandoval"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":62,"end":78,"text":"juan de los reyes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":18,"text":"Sebastian garcia"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572285351000,"sec_taken":32,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "...Cristobal de horosco albañi e yo pedro ximenes albañi vecinos de la villa de sanlucar la mayor e yo juan gonzalez albañi vecino de la villa de asnalcaçar todos tres de mancomun... somos convenidos... con el monesterio de nuestra señora de la vitoria de la dicha villa de asnalcaçar... en tal manera que nosotros nos obligamos de hazer en el dicho monesterio un cuarto colgadizo... conforme a las condiciones siguientes  primeramente el alvañir que tomare esta obra a de abrir si no se las dieren abiertas tres çanjas la una de veynte e una varas en largo y las otras dos de veynte e nueve y cada una de ellas de dos varas de anchura de tal manera que desde la primera çanja que panea ? con el claustro del convento que es la que tiene veynte e una varas de largo hasta la otra çanja que esta en medio queden de hueco catorze pies largos y desde la de en medio hasta la otra tercera queden doze pies de hueco que son las anchuras que an de llevar los dos cuerpos la primera çanja a de ir honda vara y media contando desde el suelo y peso que a de quedar al claustro hazia baxo la qual tanjara tres quartas de su cal e tierra muy bien sazonada a pison echando sus medios e ripios de dos en dos tongas y encima formara su cepa de dos ladrillos y medio y la suba tres hiladas de albañeria encima de la qual formara su cemiento de dos ladrillos de ancho e subira hasta una vara encima de tierra.  [La segunda condicion esta en estado casi ilegible por encontrarse muy roto el pliego].  la tercera çanja se a de ahondar al peso (roto) sacar al modo y manera que sea dicho (roto) saluo que el cimiento no subira mas de una vara encima del suelo del claustrillo donde a de salir la cavalleriza porque por esta parte esta muy mas honda la casa a que en esta çanja al peso que converna a mano yzquierda del membrillo formara una puerta de cinco pies de anchura con la altura que converna que a de servir para cavalleriza  en la primera segunda y tercera çanjas formara al peso que convenga tres puertas de anchura de seis pies cada una y de altura de nueve dexando sus rebates hazia la parte del claustro porque hazia el se an de cerrar todas haziendolas en el lugar que le fuere señalado  anse de sacar tambien çanjas para los testeros de estos cuerpos en la hondura que bastare y principalmente se terna cuenta en la çanja del testero que sale a la calle real que se le de la hondura conpetente de arte que un aroyuelo que por alli pasa no le perjudique y asi hondas estas çanjas las saque ni mas ni menos con la anchura y albañeria que las demas an de llevar  y enrasados los cimientos formara las esquinas que fueren menester de quatro ladrillos y medio paño mayor con el grueso de la pared y la subira entrando y saliendo con un mas que medio hasta el altura que cada una pidiere de tal manera que la esquina y rafas que cayeren en las dos primeras paredes del cuarto principal an de subir hasta el entresuelo de dos ladrillos de anchura porque las esquinas y rafas que cayeren en la pared del colgadizo no an de ser mas que de ladrillo y medio de anchura y an de subir seis tapias y media contando desde la cepa hazia riba y la otra esquina y rafas an de subir ocho tapias encima del peso del claustro de manera que an de subir siete tapias encima de los cimientos arriba dichos  yten a de formar dos rafas entreod ? en medio de ambos testeros de quatro ladrillos y medio de paño por todas tres partes con el grueso que a cada pared convenga y las suba hasta do convenga  yten en cada uno de estos lienzos forme dos rafas donde mejor cupieren repartidas en tres tercios de quatro ladrillos y medio de paño mayor y de la gordura que convenga a cada pared o lienzo y las suba hasta do sea menester  yten hincha todas estas caxas entre rafas y esquinas de su cal y tierra bien sazonada y muy bien pisada y las suba hasta el primer suelo yendo trauadas en razon  [La condicion siguiente esta casi ilegible por rotura del pliego], ase de dar al alvañir que tomare esta obra los materiales al pie de la obra y el a de poner todo lo demas necesario y pagarsele a el dinero en quatro pagas... y el a de dar fecha la obra para el março que verna de sesenta y dos...","annotation":[{"label":["DATE"],"points":[{"start":4120,"end":4151,"text":"março que verna de sesenta y dos"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":2344,"end":2353,"text":"calle real"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":274,"end":283,"text":"asnalcaçar"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":210,"end":251,"text":"monesterio de nuestra señora de la vitoria"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":146,"end":155,"text":"asnalcaçar"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":103,"end":115,"text":"juan gonzalez"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":80,"end":96,"text":"sanlucar la mayor"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":36,"end":48,"text":"pedro ximenes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":22,"text":"Cristobal de horosco"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572284435000,"sec_taken":50,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "...alonso ortis albañi vecino... de seuilla en la collacion de san alonso... soy convenido con vos el reverendo padre frey geronimo de carriedo prior del monesterio de san pablo de esta dicha ciudad en tal manera... que me obligo de fazer en el dicho monesterio esta obra de albañeria...  en el nonbre de dios... amen  esta es la obra que manda hazer el reverendo padre prior y convento de sant pablo en una pieça que oy dia es refitorio y encima dormitorio dende el dormitorio viejo por lo alto ha de ser hasta la porteria donde esta la canpanilla  primeramente el maestro que la obra tomare en la pieça del refitorio que le sera mostrado desenbuelva dos paredes con sus cerramientos e atajos e suelos que estan en este dicho refitorio dende el punto de la tijera hasta una hilada mas baxo que el solado y aparte el ladrillo de la tierra y lo ponga en salud y dandole el carpintero desenclavada la madera la ponga a un cabo donde no haga perjuizio.  yten el tejado de esta pieça de toda la longura de este refitorio lo desteje con la pieça del dormitorio hasta el cavallete todo lo que tomare el ancho de la pieça e ponga la teja en saluo por las (roto) de los pretiles muy bien enrexadas como no hagan perjuizio y la tierra que cayere de este tejado en las bovedas la eche dentro en la pieça porque el agua no haga algadara en los terados y linpie y barra la madera y la desaljoroce y quite las alas e desvanes y los ponga en saluo y dandole desenmaderado y linpio de madera asy lo alto como lo baxo forme en estas paredes en toda la longura y gordura que oy dia tienen una hilada de albañeria asy por la una vanda como por la otra y en esta hilada forme rafas e agujeros para la tapieria y las rafas han de yr hechas de quatro ladrillos de paño por lo mayor e dos ladrillos e medio por lo menor entrando y saliendo para la tapieria y han de yr hechas estas rafas (ilegible) entre tapias y aviadas conforme como oy dia estan las paredes y ha de alçar esta albañeria y tapieria tres hilos de vara porque en ellos se ha de soterrar la madera a tenor que quede despues de lo solado hasta el çaquiçami tres varas e media francas e toda esta tapieria que va entre rafas e rafas vaya muy bien sazonada con su cal y agua y bien pisada e a plomo  yten que dandole enmaderada esta pieça de este refitorio aljoroce la madera por una vanda e por otra y le eche sus desvanes de tres hiladas todos que los pase encalados por las delanteras e dandole enmaderado el caramanchon que va sobre el dormitorio viejo encaxe la teja sobre estos enmaderamientos y haga las canales maestras de canalones vedriados e teja todas las pendolas que cupieren de canales y cobijas en el dormitorio viejo a regla y a hilo a tercio e pulgada como se requiere a buena obra e todas las boqueras de las tejas e canales maestras vayan sentadas con su cal y arena e fixadas con agua e repare el cavallete que lo encale de dos manos como el que oy dia esta fecho e repare el daño que hiziere en el tejado del dormitorio.  yten dende esta canal maestra teje todo este refitorio a tercio e pulgada conforme a buena obra con tierra y baro y la canal maestra quede de seys dedos de ancho a hilo y a regla muy bien encaxcada y envestida e reuocada e como fuere haziendo e tejando el tejado por sus tronos va Jhendo ? el cauallete de tejas con su cal y arena e barro y encima lo encale de cal blanca y arista marmolado y por la vanda de afuera ha de echar una çanefa encalada e a cordel y encale el desvan que va por la vanda de fuera de dos manos con una cinta que ha de aver de dos palmos mas baxo del y la una mano de cal y arena e baro y arista e otra de cal blanca e arista que vaya bien brunyido e aguardado y como fuere tejando el tejado ha de yr haziendo cavallete y cintas porque no buelua despues de tejado el tejado a lo hazer porque es perjuyzio por manera que el dia que se acabare el tejado se concluyan los encalados de cavallete e lo suso dicho  yten en el sobre caustro despues de puestos los bastimentos de las celdas descostre el encalado que ouiere en este sobre caustro dañado y lo buelva a encalar con el desvan tapando agujeros e bazas e picando e bañando las paredes con su agua lo encale de dos manos de cal una de cal y arena y baro y arista e otra de cal blanca y arista y sy fuere menester aguardar a pintores lo aguarde  yten que en esta pieça de este refitorio abra todas las solanbres que fueren menester para pinos y canes y socanes dos palmos una de otra poco mas o menos por manera que han de venir de tres palmos y medio de medio a medio a asy por la una vanda como por la otra y las vaya abriendo e apretando con su yeso e tierra por una vanda e por otra e se entiende que estas horanbres han de pasar las ambas paredes y bayan bien apretadas e fixadas e que queden a plomo e por debaxo de estos pinos ha de abrir una regola de vanda a vanda por una parte e de otra alrededor con las horanbres que ouiere menester para los nudillos ? e dandoçelo acoplado e clavado al carpintero apriete los nudillos con su yeso y aconpañe e apriete las soleras y esto haga el dicho maestro antes que haga las solanbres para los pinos e los andamios haga de por medio juntamente con el carpintero poniendo tanta costa como el y los hiscales e traer la madera y sobilla e atalla e asy mismo los deshagan anbos a dos a su costa  yten sobre la porteria e camaras que estan junto con ella las desenbuelva hasta la pared donde esta el campanario desenbuelva todos los tejados e caramanchones que ay desde la pieça del refitorio susodicho hasta la pared donde esta el campanario e ponga la teja en saluo e descopete la pared de entre medias que esta de estas camaras y el tabique que esta en el refitorio hasta el peso de los pinos de el suelo y dandole desenbuelta e quitada la madera el dicho maestro labre estas paredes de la gordura que oy dia estan hasta el peso del suelo del dormitorio que ha de ser quedandole enmaderado aljoroce la madera en todas estais dos pieças y encima alce estas paredes de su albañeria e tapieria de tres ladrillos de paño las rafas entrando y saliendo para la tapieria y lo del medio lo hincha de buena tapieria de cal y tierra sazonada con su agua y crece estas paredes hasta el peso de las que ha de alçar e estan las que ha de alçar en el refitorio porque este tejado e el suso dicho ha de ser todo a un peso y en la testera ha de asentar una rexa grande e otra mediana quando labrare la pared porque ha de yr enbevida las rexas en la pared medio ladrillo delanborado ? por de fuera e un ladrillo por de dentro y dandole enmaderadas estas pieças por lo alto aljoroce la madera y eche sus desvanes por de fuera asy por el paño como por la testera y teje este tejado como el sobre dicho haziendole sus cintas e cavallete viniendo todo encalado en açanefas y en la testera aguarde la lima tejada como conviene y le eche sus caualletes de teja y encalados conforme a los otros y en la testera le eche sus desvanes e çanefas y encale alrededor de las ventanas por de fuera de dos palmos y el escudo que viene encima de la lima lo tabique e lo encale de dos manos que haga todas las braçadas e canales maestras e teje los caramanchones y desenbuelva el pedaço de pared y escudo que esta al canto del sobre caustro e repare todos los daños que hiziere en esta dicha obra asy por la vanda de los caustros como por la vanda de la. cocina y caustrillos asy de tejados como de encalados y solados y los dexe muy bien fechos conforme a buena obra  yten que un suelo que le sea mostrado junto cabe la porteria se ha de abaxar y haga las solanbres que fueren menester y despues de abaxado las apriete y repare el suelo como abaxo se dira y paredes  yten el escalera que viene dende el caustro alto al coro baxo haga una escalera al anchura que oy dia esta enbeviendo los pasos que cupieren en la gordura de la pared metiendole debaxo un can le haga sus hocinos y pasos como mejor vengan echandole sus pislanes por la delantera y suele las de ladrillos rascado e por el arista de fuera en toda la longura y altura haga un tabique senzillo y lo apriete con la madera y la puerta alce como le mandare y haga una puerta en el tabique como se la pidieren del (ilegible) la envista y la entalle de yeso llano enparejando los beruecos que oy dia tiene e ciere la puerta de ariba sobre un arco capialçado como le pertenesciese y encale esta caxa de dos manos de cal como los otros encalados sobre dichos y dandole reparado el carpintero de madera un boqueron que esta debaxo de esta escalera como oy dia esta fecho le repare el suelo y deshaga un tabique que esta junto con esta escalera para con que haga el sobre dicho y encale estas camaras o repare los encalados como el padre prior quisyere  yten sobre la porteria al cabo que mejor venga e se acordare con el padre prior haga un canpanario como el que oy dia esta fecho e le ponga la campanilla encalado e reuocado como el padre prior quisyere  yten en el sobre caustro se ha de abrir una portada al altura y anchura que el padre prior quisiere de arco o umbrales y entallar las gorduras de las paredes con unas cintas llanas por de fuera con sus salones y vayan labradas e bronydas y haga los pasos que fueren menester para subir e de cendir ? al dormitorio de azulejo o de pirlanes como el padre prior quisiere e si fuere de azulejos vaya conforme a la otra escalera que sube al coro  yten abra otras dos puertas una en el dormitorio alto e otra en el refitorio baxo cerrando la otra que oy dia esta de albañeria y estas puertas vayan a la anchura y altura que el padre prior quisiere haziendole sus arcos por la delantera de un ladrillo y de la parte de dentro sus umbrales para los quicios y los apriete con lo alto y envista los rebates de yeso bravo y a las ventanas del refitorio siente los unbrales que fueren menester para sobre que asienten los pinos haziendo sus horanbres y los apriete con yeso e tierra y cierre de alli arriba lo que fuere menester y todo lo que fuere menester en las ventanas de abrir y canborar ? el dicho maestro lo haga  yten en el dormitorio despues de enmaderado y ahorre ? la madera con lechadas de yeso bravo y encima le eche una alcatifa de una mano en gordo de cal e tierra sazonada con su agua a pison y la retunda bien con sus pisones e dexe un dedo de teso en medio y encima dandole el ladrillo rascado lo suele de almoharefa echandole sus cintas a la redonda y ha de yr retundido por una forma e ciere los suelos de sus quarterones e vaya fixado e enziado e todo lo que solare al dia lo dexe estereado y le quede su poluo por encima y asy lo haga hasta que lo concluya y encima de esta soleria reparta las celdas que cupieren y el padre prior le pidiere con una quadreta que quede al cabo y dos callejones para entrar y salir a este dormitorio y estas celdas han de yr al repartimiento dellas y la calle de el medio que el prior le diese y los tabiques de la calle han de yr a cordel de largo a largo y a plomo y los tabiques que dividieren las celdas han de yr travados con el de la calle en todas las hiladas y a la vera de las paredes han de yr hechas sus regolas en todos los tabiques e apretadas dexando todas las puertas que les pertenesca unas enfrente de otras y alce estos tabiques hasta apretarse con los çaquiçamies e por lo alto de todas estas celdas y alrededor de ellas y en la calle le eche sus desvanes de una mano de salida y decendida ? de yeso bien aguardados y bruñidos y las pestañas parejas y en todas estas celdas ronpa sus ventanas y asyente los bastimentos y las suele de ladrillo y las entalle de yeso e por de fuera les eche unas centillas encaladas de cal alrededor de los bastimentos y tape los agujeros e barras que hiziere por de fuera en toda la obra y haga en cada celda sus bacinetas para que los frayles tengan los libros  yten todas estas celdas y calles y callejones los encale de dos manos de cal una de cal y arena y baro y aristas y otra de cal blanca e arista y lo dexe muy bien bruñido y acabado en todas las puertas le haga sus cintas de yeso conforme a las del dormitorio nueuo baxo apretandolas en alas e haziendolas almatrayas ? de azulejo sentado y cortado de punto yten en todo este dormitorio buelva a entregar con sus esteras y arena toda la soleria del dormitorio asy en celdas cono en calles y lo reuoque de cal blanca y lo dexe linpio y acabado  yten que en el dormitorio viejo desenbuelva lo que fuere menester de las celdas para hazer el entrada del dormitorio nuevo y buelua a hazer la celda que dañare ? o celdas por hazer la dicha calle y las buelua a encalar y hazer desvanes e cintas como oy dia esta fecho y ventana la haga el dicho maestro al cabo que mas pudiere seruir por manera que en lo que deshiziere del dormitorio viejo lo buelva a hazer a la manera que mejor venga  yten en la gordura de la puerta le reparta los pasos que cupieren y sy el padre prior quisiere que vayan hechos coriente dende la boca de la calle hasta la puerta que el maestro lo haga echandole sus pirlanes por las delanteras y los suele de ladrillo rascado  yten en toda esta pieça de este refitorio la descostre y pique y bañe estas paredes asy en este encalado como en todos los otros tapando los agujeros y carcabuecos y encale este refitorio de dos manos de cal... e aguarde las soleras que vayan limpias e las juntas de estos encalados vayan derechas e a peso e bien travadas  yten que desenbuelua los poyos y peanas y los buelua a hazer en toda esta pieça a la redonda asi las peanas como los poyos y los poyos an de ser franceses y les asiente sus aligares por las aristas cortadas y suele las peanas y poyos de ladrillo cortado de punto y encale los pollos a la redonda...  yten que la pared que esta por espaldar de la mesa de traviesa la levante de buena albañeria hasta el peso de la madera y la aljoroce  yten que una pared que esta en la porteria encima de la puerta de el medio la desenbuelva de alto abaxo y aparte el ladrillo de la tierra y abra una çanja de doze palmos en fondo y ocho en ancho y la buelua a çanjar de cal y tierra a pison y su ripio puesto a mano por sus tongas y alce esta çanja los diez palmos y encima forme una cepa de tres ladrillos de grueso y quatro hiladas en alto y encima forme un cimiento de dos ladrillos y medio de grueso apaneado ? por el cabo que mejor venga haziendo una puerta a la anchura y altura que oy dia esta sentandola los lunbrares que oviere menester y le eche un arco escaçan por la delantera y en este cimiento forme las rafas que oviere menester sobre dos tapias de altura de cimiento y alce esta pared de su albañeria y tapieria hasta el peso que oy dia esta porque dende alli ee ha de alçar de la gordura del testero hasta el peso sobre dicho que se entiende hasta donde an de sentar las tigeras y repare el solado de la porteria y buelua a hazer el poyo y los pasos de la puerta y tape los agujeros y barras por dentro y fuera  [Siguen otras condiciones sobre materiales, peones y plazos de pago], yten en el oratorio que esta en la quinta angustia ha de desenbo","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":267,"end":283,"text":"obra de albañeria"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":154,"end":176,"text":"monesterio de san pablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":118,"end":142,"text":"frey geronimo de carriedo"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":50,"end":72,"text":"collacion de san alonso"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":36,"end":42,"text":"seuilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":3,"end":14,"text":"alonso ortis"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572280694000,"sec_taken":59,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Toribio de Alcaraz, cantero, otorgo poder a Luis de Reolid, vecino de Alcaraz, para que hiciera remate de cierta obra de su oficio que dejo asentada en dicha villa. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":70,"end":76,"text":"Alcaraz"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":44,"end":57,"text":"Luis de Reolid"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":17,"text":"Toribio de Alcaraz"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571683706000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Juan Beltran, albañil, se obligo a ejecutar obras de su oficio en la iglesia de S. Salvador de Sevilla. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":95,"end":101,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":69,"end":90,"text":"iglesia de S. Salvador"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":11,"text":"Juan Beltran"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571683385000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Hernando Esteban, albañil, como principal y Benito de Morales, albañil, como su fiador, se obligaron a ejecutar obras de sus oficios en la iglesia de S. Vicente de Sevilla. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":164,"end":170,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":139,"end":159,"text":"iglesia de S. Vicente"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":44,"end":60,"text":"Benito de Morales"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"Hernando Esteban"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571149220000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Alonso Gonzalez, albañil, como principal, Pedro Blasco y Alonso Gonzalez, albañiles, como sus fiadores, se obligaron a labrar «el crecimiento» de la iglesia de Gerena. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":160,"end":165,"text":"Gerena"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":146,"end":155,"text":"la iglesia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":57,"end":71,"text":"Alonso Gonzalez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":42,"end":53,"text":"Pedro Blasco"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":14,"text":"Alonso Gonzalez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1572285941000,"sec_taken":4,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Cristobal de Morales, albañil, vecino de Sanlucar la Mayor, otorgo carta de pago a Francisco Diaz, mayordomo del Monasterio de la Concepcion junto a S. Juan de la Palma, en Sevilla, por valor de 3650 maravedis, mitad de la cantidad en que se remato cierta obra de albañileria y carpinteria que tuvo a su cargo en dicho Monasterio. ]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":195,"end":208,"text":"3650 maravedis"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":173,"end":179,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":149,"end":167,"text":"S. Juan de la Palma"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":113,"end":139,"text":"Monasterio de la Concepcion"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":83,"end":96,"text":"Francisco Diaz"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":41,"end":57,"text":"Sanlucar la Mayor"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":19,"text":"Cristobal de Morales"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571685383000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Diego Rodriguez, albañil, como principal, Alonso Hernandez y Anton Rodriguez, albañiles, como sus fiadores, se obligaron a ejecutar obras de sus oficios en el Hospital del Rey, de Sevilla. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":180,"end":186,"text":"Sevilla"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":159,"end":174,"text":"Hospital del Rey"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":61,"end":75,"text":"Anton Rodriguez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":42,"end":57,"text":"Alonso Hernandez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":14,"text":"Diego Rodriguez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571758893000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres de angulo entallador... otorgo e conosco que he recebido e recibi de vos iohan de alfaro... cinco mil e ochocientos e setenta e cinco maravedis... que son a cunplimiento de cuarenta e siete ducados que de vos e de aver por cierta obra de talla de mi oficio que soy obligado a fazer en unas casas... la cual dicha obra no tengo acabada de fazer...","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":237,"end":249,"text":"obra de talla"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":180,"end":203,"text":"cuarenta e siete ducados"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":99,"end":149,"text":"cinco mil e ochocientos e setenta e cinco maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":80,"end":94,"text":"iohan de alfaro"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":15,"text":"andres de angulo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085788000,"last_updated_at":1571104635000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres ramirez pintor... otorgo e conosco a la fabrica de señor san juan de la palma desta cibdad... que por cuanto el... señor prouisor... a encargado a roque de balduque entallador... una imagen de nuestra señora con su tabernaculo conforme a la muestra... y la a de hazer de la madera e como se hizo el tabernaculo de la iglesia de san lloreynte desta dicha cibdad... por precio de cincuenta e siete ducados pagados conforme a el dicho encargo por ende yo me obligo que el dicho roque de balduque hara la dicha imagen e tabernaculo conforme a el dicho encargo... e sino lo fiziere que yo lo hare por mi persona e bienes... [formulas]","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":523,"end":533,"text":"tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":514,"end":519,"text":"imagen"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":482,"end":498,"text":"roque de balduque"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":385,"end":409,"text":"cincuenta e siete ducados"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":324,"end":347,"text":"iglesia de san lloreynte"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":306,"end":316,"text":"tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":222,"end":232,"text":"tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":186,"end":195,"text":"una imagen"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":154,"end":170,"text":"roque de balduque"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":47,"end":83,"text":"fabrica de señor san juan de la palma"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"andres ramirez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572280612000,"sec_taken":37,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres ramirez pintor... otorgo e conozco a la fabrica de la iglesia de santa marina de esta cibdad de seuilla... en tal manera que yo me obligo que roque balduque entallador... vezino... en la collacion de la madalena hara un tabernaculo conforme a la muestra y encargo que le esta fecho... y asi mismo hara una imagen de nuestra señora conforme a la de la iglesia de la madalena de esta cibdad e de su tamaño lo cual hara conforme al dicho encargo e condiciones... lo cual hara por precio de cincuenta e siete ducados que se los paguen a los plazos y segun en el dicho encargo se contiene e si no lo fiziere... que yo como su fiador... lo hare y cunplire segun y en la forma e manera que dicha es... [formulas]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":494,"end":518,"text":"cincuenta e siete ducados"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":358,"end":379,"text":"iglesia de la madalena"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":309,"end":318,"text":"una imagen"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":224,"end":237,"text":"un tabernaculo"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":191,"end":217,"text":"la collacion de la madalena"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":149,"end":162,"text":"roque balduque"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":103,"end":109,"text":"seuilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":47,"end":83,"text":"fabrica de la iglesia de santa marina"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"andres ramirez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1571709027000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres ramires pintor... otorgo y conosco y digo que por cuanto el muy reverendo señor provisor... encarga a roque de balduque entallador la hechura e talla de una imagen de nuestra señora para la iglesia de san nicolas de esta cibdad de seuilla por precio de cincuenta e siete ducados conforme al encargo que de ello se le hizo... por ende yo me obligo que el dicho roque de balduque hara la dicha imagen por el dicho precio... y conforme a las condiciones del dicho encargo e si el no la hiziere yo me obligo de la haser... segun que a el se le encargo... [formulas]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":367,"end":383,"text":"roque de balduque"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":260,"end":284,"text":"cincuenta e siete ducados"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":197,"end":218,"text":"iglesia de san nicolas"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":160,"end":187,"text":"una imagen de nuestra señora"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":109,"end":125,"text":"roque de balduque"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"andres ramires"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572271090000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres ramires pintor... otorgo e conosco al muy reverendo e muy magnifico señor provisor... y digo que por cuanto vos el dicho señor provisor encargo a roque de balduque vezino de seuilla las tallas e un tabernaculo de talla para la iglesia de san gil ? de esta cibdad de seuilla... dando e que le den... ocho mil maravedis los cuales se los paguen por los tercios e si asi no lo fiziere... yo me obligo de lo azer... en el dicho precio y conforme a las dichas condiciones... {Queda constituido por fiador. Formulas].","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":306,"end":323,"text":"ocho mil maravedis"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":273,"end":279,"text":"seuilla"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":234,"end":251,"text":"iglesia de san gil"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":202,"end":215,"text":"un tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":189,"end":198,"text":"las tallas"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":181,"end":187,"text":"seuilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":153,"end":169,"text":"roque de balduque"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"andres ramires"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1571759487000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "pedro de bezerril entallador... otorgo e conosco a la fabrica de la iglesia de san bartolome de esta cibdad... que por cuanto el... señor provisor... me encargo un tabernaculo de talla para una imagen de nuestra señora para la dicha iglesia de san bartolome por ende yo me obligo de hazer el dicho tabernaculo de talla de buena madera conforme a la muestra... para en fin del mes de abril primero que viene de este año... e que me den por todo ello veinte e ocho ducados... [formulas. Fiador: Francisco Sanchez, entallador]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":493,"end":509,"text":"Francisco Sanchez"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":449,"end":469,"text":"veinte e ocho ducados"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":368,"end":417,"text":"fin del mes de abril primero que viene de este año"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":233,"end":256,"text":"iglesia de san bartolome"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":161,"end":174,"text":"un tabernaculo"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":54,"end":91,"text":"fabrica de la iglesia de san bartolome"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":16,"text":"pedro de bezerril"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572110314000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Otorgo escritura en la que declaraba haber salido de su servicio, Alonso Maldonado. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":66,"end":81,"text":"Alonso Maldonado"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572108525000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "niculao jurate maestro de fazer imajenes.. otorgo e conosco que fago pabto e postura... con vos bartolome de ortega entallador... en tal manera que yo sea tenudo e obligado... de vos fazer ...de oy dia de la fecha de esta carta en dos meses... tres imajenes de bulto de madera de castaño huecas dando e que vos el dicho bartolome de ortega me deis la madera conviniente para ello e an de ser las dichas tres imagenes un cristo de cuatro palmos e una maria e un san juan de a tres palmos e medio cada una... e que me deis por la hechura de ellas doze ducados de oro...","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":545,"end":563,"text":"doze ducados de oro"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":458,"end":468,"text":"un san juan"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":446,"end":454,"text":"una maria"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":417,"end":425,"text":"un cristo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":403,"end":415,"text":"tres imagenes"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":320,"end":338,"text":"bartolome de ortega"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":244,"end":265,"text":"tres imajenes de bulto"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":96,"end":114,"text":"bartolome de ortega"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":13,"text":"niculao jurate"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572280301000,"sec_taken":39,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "[En el registro n.° 8 de este protocolo y con fecha 24 de julio de dicho año hay otro concierto entre los dichos Nicolas Jurate y Nufio de Ortega para el mismo asunto, que no transcribimos por no añadir nada nuevo sobre lo conocido. Al parecer, el segundo concierto, ya transcrito, aclaro lo contenido en el primero, que por el quedo seguramente derogado.","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":130,"end":144,"text":"Nufio de Ortega"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":113,"end":126,"text":"Nicolas Jurate"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":52,"end":75,"text":"24 de julio de dicho año"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572280376000,"sec_taken":18,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "nicolas de leon entallador vezino de esta cibdad de seuilla en la collacion de la madalena otorgo e conosco que e reseuido e recibi de vos pedro de espinosa... veinte e cinco mil ciento e sesenta e siete maravedis... los cuales son a cunplimiento de treinta ? y ocho mil quinientos maravedis que vos el dicho pedro de espinosa fuestes obligado de me pagar por un retablo que hize para la capilla que vos el dicho pedro de espinosa teneis en el monesterio de san pablo de esta cibdad e los mil e quinientos maravedis restantes a cunplimiento de cuarenta mil maravedis por que se concerto el retablo...","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":590,"end":596,"text":"retablo"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":544,"end":565,"text":"cuarenta mil maravedis"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":489,"end":514,"text":"mil e quinientos maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":413,"end":429,"text":"pedro de espinosa"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":360,"end":369,"text":"un retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":309,"end":325,"text":"pedro de espinosa"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":250,"end":290,"text":"treinta ? y ocho mil quinientos maravedis"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":160,"end":212,"text":"veinte e cinco mil ciento e sesenta e siete maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":139,"end":155,"text":"pedro de espinosa"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":66,"end":89,"text":"collacion de la madalena"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":52,"end":58,"text":"seuilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":14,"text":"nicolas de leon"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572280395000,"sec_taken":19,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Cristobal Perez, hijo de maestre Andres, difunto, entro por aprendiz con Nicolas de Leon, imaginario, durante dos años. En 19 de junio, el citado aprendiz declaro haber recibido del maestro 7 ducados de oro, a cuenta de los 32 en que se estipulo el valor de los servicios que habria de prestarle durante el tiempo de su aprendizaje. ]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":224,"end":225,"text":"32"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":190,"end":205,"text":"7 ducados de oro"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":123,"end":133,"text":"19 de junio"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":73,"end":87,"text":"Nicolas de Leon"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":33,"end":38,"text":"Andres"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":14,"text":"Cristobal Perez"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572281094000,"sec_taken":12,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "juan lopes entallador... otorgo e conosco que he rescibido... de vos el bachiller Cristobal darcos cura en la capilla del sagrario de la santa iglesia de seuilla... dos mil e ochenta e tres maravedis... los cuales son para en cuenta de los maravedis que yo e gomez de horosco mi hermano avemos de aver del segundo tercio por el retablo que somos obligados a faser para mencia de salazar muger del jurado alonso de medina difunto... [formulas]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":404,"end":419,"text":"alonso de medina"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":369,"end":385,"text":"mencia de salazar"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":328,"end":334,"text":"retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":259,"end":274,"text":"gomez de horosco"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":165,"end":198,"text":"dos mil e ochenta e tres maravedis"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":154,"end":160,"text":"seuilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":137,"end":149,"text":"santa iglesia"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":110,"end":129,"text":"capilla del sagrario"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":82,"end":97,"text":"Cristobal darcos"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":9,"text":"juan lopes"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1571686840000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Vecino en San Martin. Cedio a Nufro de Ortega, entallador, los 24.865 maravedis que la fabrica de San Salvador de Carmona le adeudaba, porque este habia hecho cierta parte de la obra contenida en un mandamiento del Provisor. ]","annotation":[{"label":["LOC"],"points":[{"start":114,"end":120,"text":"Carmona"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":87,"end":109,"text":"fabrica de San Salvador"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":63,"end":78,"text":"24.865 maravedis"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":30,"end":44,"text":"Nufro de Ortega"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":10,"end":19,"text":"San Martin"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572277558000,"sec_taken":41,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres lopes del castillo entallador... e yo juan enriques pintor... nos anbos a dos... otorgamos e conoscemos que fazemos pacto e postura... con la iglesia hermita de nuestra señora de los angeles de la villa de ximena del obispado de cadiz e con vos el muy reberendo señor don eualdo costantin maestrescuela e provisor de la iglesia catredal de la cibdad de cadiz e con vos jacome boti florentin... en tal manera que seamos obligados... de dar fecho e acabado e pintado e dorado para la dicha ermita un retablo del tamaño e muestra e obra de yuso declarada e de lo fazer en la manera siguiente  yo el dicho andres lopes de faser el dicho retablo de madera e nogal e castaño e teja de altura que sea de doze palmos e de anchura que sea de diez palmos antes mas que menos de talla al romano conforme a la muestra que tengo en mi poder... e que a de tener un tabernaculo donde este la imajen de nuestra señora e ansi los tableros como la dicha talla a de ser de la dicha madera que sea seca e muy sazonada a vista de veedores e juicio de oficiales del mismo oficio e de lo dar fecho e acabado desde oy dia... fasta dos meses... dando e que me den por lo fazer diez mil maravedis...  e yo el dicho juan enriques de pintar e dorar el dicho retablo tableros e talla y el tabernaculo muy bien e la pintura que sea de mano de jordan gonçales pintor e de anton sanches ? asi mismo pintor (roto) tan bueno como cada uno de los suso (roto) todo lo cual a de ser a voluntad de vos el dicho jacome boti y de pintar el dicho retablo al olio e dorarse de muy buen oro que sea muy fino e broñido e de buena e finas colores y a de tener el dicho retablo las pinturas e doraduras siguientes  el tabernaculo donde a de estar la imagen de nuestra señora a de ser todo dorado e de dentro de azul muy fino con unos (roto) oro fino e los tableros de abaxo an de tener la zalutacion e los de encima la natividad de nuestra señora a la mano derecha e a la isquierda la presentasion al tenplo e el tablero mas alto la asuncion de nuestra señora y porque la invocacion de nuestra señora es de los angeles que lleven pintados algunos angeles especialmente encima del tabernaculo que tengan una corona en la mano para coronar a nuestra señora todos los demas remates talla e pilares y otra talla del romano a de ser dorada e los canpos de azul e carmesy e de otras colores que mas pertenescan para la dicha obra que sea todo muy fino e de fazer e se faga la dicha pintura e yo fare ? la dicha doradura todo bueno e bien fecho e de aquellas colores e matises que para semejante obra se requieren e a vista de maestros oficiales sabidores del dicho oficio e lo comengar a faser desde el dia que se me dieren los tableros para pintar fasta ocho meses... no reteniendo el pintor ni yo tableros ni talla ninguna fasta que sera apreciado ? primero la cual dicha pintura e doradura a de ser vista por dos oficiales... e me aveis de dar por pintar e dorar el dicho retablo en la manera suso dicha veinte mil maravedis...  [Nota. A la escritura le falta el final].","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":2962,"end":2981,"text":"veinte mil maravedis"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2930,"end":2936,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2766,"end":2770,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2754,"end":2761,"text":"tableros"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2683,"end":2690,"text":"tableros"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2263,"end":2267,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2240,"end":2244,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2141,"end":2151,"text":"tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1817,"end":1824,"text":"tableros"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1676,"end":1689,"text":"el tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1631,"end":1637,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1513,"end":1519,"text":"retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":1480,"end":1490,"text":"jacome boti"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":1348,"end":1360,"text":"anton sanches"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":1320,"end":1334,"text":"jordan gonçales"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1264,"end":1277,"text":"el tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1256,"end":1260,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1245,"end":1252,"text":"tableros"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1237,"end":1243,"text":"retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":1196,"end":1208,"text":"juan enriques"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":1159,"end":1176,"text":"diez mil maravedis"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":943,"end":947,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":920,"end":927,"text":"tableros"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":881,"end":907,"text":"la imajen de nuestra señora"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":855,"end":868,"text":"un tabernaculo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":775,"end":779,"text":"talla"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":640,"end":646,"text":"retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":609,"end":620,"text":"andres lopes"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":502,"end":511,"text":"un retablo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":376,"end":386,"text":"jacome boti"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":360,"end":364,"text":"cadiz"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":327,"end":342,"text":"iglesia catredal"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":279,"end":294,"text":"eualdo costantin"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":224,"end":240,"text":"obispado de cadiz"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":213,"end":218,"text":"ximena"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":149,"end":196,"text":"iglesia hermita de nuestra señora de los angeles"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":45,"end":57,"text":"juan enriques"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":24,"text":"andres lopes del castillo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572286229000,"sec_taken":26,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "andres lopes entallador vezino de esta ciudad de Sevilla en la collacion de santa maria en la plaçuela de los entalladores otorgo e conozco que fago pacto e postura e convenencia asosegada con vos francisco nuñes de xeres vezino de esta dicha cibdad de Sevilla en la dicha collacion al corral de xeres que esta des presente en tal manera que yo sea obligado e me obligo de fazer para vuestra capilla que esta en la iglesia de san pedro de esta dicha cibdad de Sevilla un retablo del tamaño e conforme a una muestra que de ello esta fecha que tengo en mi poder e firmada del escrivano publico de yuso escrito e de lo fazer con las condiciones siguientes  primeramente se ha de hazer un banco labrado ensanblaje que tenga dos palmos de alto y este banco ha de lleuar sus molduras baxas y altas conforme a lo que esta traçado en la muestra por donde su merced lo manda hazer asi mismo vayan resaltados todos los cortes e a los predestales conforme a lo que esta traçado labrando de talla lo que le cabe de los predestales conforme a lo que esta debuxado y conforme a buena obra y el ancho de este banco ha de ser de treze palmos y medio  yten ha de haser un tablero para en medio que tenga de alto nueve palmos francos donde se pinte una imajen de nuestra señora y ensima de esto ha de tener un friso que tenga una tercia de alto y un archete ? que venga junto a la cabeça de la imajen de nuestra señora labrando en el dicho tablero e cornisa el sanblaje e molduras asi baxas como altas muy bien y resaltandolas por sus cortes bien ajustado y que este dicho tablero tenga cinco palmos y medio de ancho sin lo que toman los pilares y labra en el dicho friso y canchete ? toda la talla que esta debuxada en la muestra muy bien acabado todo conforme a buena obra  yten se han de hazer otros dos tableros para los lados que tengan de alto nueve palmos y en ellos han de ir dos repartimientos en cada uno echando sus archetes ? conforme a lo que esta debuxado en la muestra y sus frisos con sus resaltos y serafines labrados de talla y que los frisos que tengan una tercia de alto y el ancho de los dichos tableros tengan tres palmos francos para pintar las imajenes que su merced quisiere entiendese esto sin lo que toman los pilares por que este dicho retablo ha de tener treze palmos y medio de ancho y dies e nueve palmos de alto fasta el remate de arriba  yten se ha de hazer un tableruelo a manera de frontispisio que tenga encima su venera e una moldura que divide uno de lo otro esto ha de tener todo hasta lo ultimo del remate seis palmos e medio labrando en el dicho tableruelo los retulos y sacandolos (ilegible) medio relieue e haziendo su venera bien labrada y todo lo que parece ? en la muestra bien acabado asi de talla como de ensanblaje  yten se han de haser encima de los tableros de los lados dos veneras en cada un tablero la suya por remates conforme a lo que esta debuxado en la muestra que sean bien labrados asi de talla como de ensanblaje  yten se han de hazer dos muchachos encima de los predestales altos labrandolos y acabandolos conforme a los que estan debuxados en la muestra y en los otros dos pedrestales altos vayan otros dos serafinitos? conforme a los que estan debuxados en la muestra todo esto conforme a buena obra  yten se han de hazer cuatro colunas que tengan medio palmo de ancho y de alto nueve palmos echando por detras de estas dichas colunas sus trasdoses sacando los campos a medio relieue y con una dosinita ? de cada canto ? y que estos dichos balaustres bien torneados e bien labrada la talla conforme a lo que esta debuxado y traçado en la muestra y conforme a buena obra y a vista de oficiales sabidores del oficio de la talla  yten la madera de esta dicha obra sea bien seca y sazonada de borne y de las maderas que se acostunbra a hazer las semejantes obras de talla y ensanblaje y que los tableros de esta dicha obra vayan las juntas bien fechas y engrudadas con sus teleras ? tendidas las que le pertenecen y bien enbarrotadas por detras conforme a buena obra y a vista de oficiales y que los tableros sean de castaño sacados los bancos  yten que el maestro que esta obra tomare sea obligado a poner los telares y sentarlos a su costa y sentar el retablo e todo lo demas que fuere menester hasta que el dicho retablo quede asentado sin que el señor de la obra sea obligado a le dar madera ni otra cosa alguna para el dicho asiento del dicho retablo  yten que el oficial que esta obra tomare ponga a su costa la madera y otros materiales y clauos y engrudo y todo lo demas que fuere menester fasta la dar acabada y asentada la dicha obra eceto pintura y dorado porque todo lo demas ha de poner el que esta obra tomare  yten es condicion que esta dicha obra la ha de dar acabada en el dia de san juan de junio de este presente año... dando e que me deis por lo fazer... quinze mil maravedis... [siguen las condiciones generales de cumplimiento, etc.]","annotation":[{"label":["MON"],"points":[{"start":4817,"end":4836,"text":"quinze mil maravedis"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":4732,"end":4776,"text":"dia de san juan de junio de este presente año"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":4390,"end":4396,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":4258,"end":4264,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":4196,"end":4202,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":4042,"end":4048,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":3837,"end":3843,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2978,"end":2990,"text":"dos muchachos"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2827,"end":2833,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2782,"end":2788,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2246,"end":2252,"text":"retablo"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":2098,"end":2104,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1789,"end":1795,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1555,"end":1561,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1422,"end":1428,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1373,"end":1399,"text":"la imajen de nuestra señora"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1329,"end":1338,"text":"un archete"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1289,"end":1296,"text":"un friso"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1231,"end":1258,"text":"una imajen de nuestra señora"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1155,"end":1161,"text":"tablero"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":471,"end":477,"text":"retablo"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":460,"end":466,"text":"Sevilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":415,"end":434,"text":"iglesia de san pedro"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":286,"end":300,"text":"corral de xeres"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":253,"end":259,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":197,"end":220,"text":"francisco nuñes de xeres"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":91,"end":121,"text":"la plaçuela de los entalladores"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":63,"end":86,"text":"collacion de santa maria"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":49,"end":55,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":11,"text":"andres lopes"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572283958000,"sec_taken":69,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante nueve años a Alvaro de Astorga, de diez años, hijo de Alvaro de Astorga y de Constanza Rodriguez. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":106,"end":124,"text":"Constanza Rodriguez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":83,"end":99,"text":"Alvaro de Astorga"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":42,"end":58,"text":"Alvaro de Astorga"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572222561000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": ". Recibio por aprendiz durante seis años a Pedro, hijo de Alonso de Carvajal, pintor, y de Catalina Sanchez, vecinos de Zafra. Lo puso por aprendiz Juan de Gadea, pintor, vecino de Sevilla en la collacion de Santa Catalina, en casa de Francisco de Ortega, pintor. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":235,"end":253,"text":"Francisco de Ortega"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":195,"end":221,"text":"collacion de Santa Catalina"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":181,"end":187,"text":"Sevilla"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":148,"end":160,"text":"Juan de Gadea"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":120,"end":124,"text":"Zafra"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":91,"end":106,"text":"Catalina Sanchez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":58,"end":75,"text":"Alonso de Carvajal"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":43,"end":47,"text":"Pedro"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572272327000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Recibio por aprendiz durante cuatro años a Francisco, de quince años, hijo de Juan Lopez Calvillo. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":78,"end":96,"text":"Juan Lopez Calvillo"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":43,"end":51,"text":"Francisco"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1571683829000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "Arrendo a Francisco Grarcia, entallador, una tienda en la plazuela de los entalladores, que lindaba con casas del otorgante y con otras donde moraba Rodrigo Navarro, entallador. ]","annotation":[{"label":["PER"],"points":[{"start":149,"end":163,"text":"Rodrigo Navarro"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":58,"end":85,"text":"plazuela de los entalladores"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":10,"end":26,"text":"Francisco Grarcia"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1571683011000,"sec_taken":0,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
{"content": "fernan mateo entallador vezino de esta cibdad... en la collacion de santa maria otorgo e conosco que fago pacto e postura... con vos el reverendo señor licenciado diego de ribera protonotario e canonigo en la santa iglesia... de seuilla... e con vos pedro alonso de hinojos vicario e con vos el beneficiado cristoual de morales e alonso perez mayordomo de la iglesia de santa maria de la villa de san lucar la mayor... en tal manera que yo sea obligado... de fazer e labrar del dicho mi oficio de entallador dos retablos de veinte e dos palmos cada uno de altura e de ancho diez e seis palmos cada uno de buena madera e buena talla e molduras e bien fechos e bien tallados con sus chanbranas e tubas e pilares e molduras e guardapolvo e todo lo demas necesario para estar bien fecho a vista e juizio de personas oficiales del dicho oficio los cuales dichos dos retablos son para la dicha iglesia de santa maria de la dicha villa de sanlucar e de lo començar luego... e los dar fechos e acabados las piezas de pinzel de ellos en fin del mes de otubre primero que viene de este año... e lo restante de los dichos dos retablos por el dia de carnestolendas que verna del año del señor de mil e quinientos e veinte e nueve años... e de vos los entregar puestos en las casas de mi morada... y tales que valgan treinta mil maravedis... e me obligo de ir a la dicha villa de sanlucar la mayor a poner e asentar en la dicha iglesia los dichos dos retablos... pagando e que me pagueis por cada dia... lo que suele pagar el señor provisor... a un oficial pintor cuando va a asentar semejantes retablos... [formulas generales, aseguramientos, etc.]","annotation":[{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1582,"end":1589,"text":"retablos"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1434,"end":1445,"text":"dos retablos"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":1367,"end":1374,"text":"sanlucar"}]},{"label":["MON"],"points":[{"start":1304,"end":1324,"text":"treinta mil maravedis"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":1131,"end":1221,"text":"dia de carnestolendas que verna del año del señor de mil e quinientos e veinte e nueve años"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":1111,"end":1122,"text":"dos retablos"}]},{"label":["DATE"],"points":[{"start":1028,"end":1078,"text":"fin del mes de otubre primero que viene de este año"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":932,"end":939,"text":"sanlucar"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":888,"end":909,"text":"iglesia de santa maria"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":857,"end":868,"text":"dos retablos"}]},{"label":["OBJ"],"points":[{"start":508,"end":519,"text":"dos retablos"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":397,"end":414,"text":"san lucar la mayor"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":359,"end":380,"text":"iglesia de santa maria"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":330,"end":341,"text":"alonso perez"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":307,"end":326,"text":"cristoual de morales"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":250,"end":272,"text":"pedro alonso de hinojos"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":229,"end":235,"text":"seuilla"}]},{"label":["ORG"],"points":[{"start":209,"end":221,"text":"santa iglesia"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":163,"end":177,"text":"diego de ribera"}]},{"label":["LOC"],"points":[{"start":55,"end":78,"text":"collacion de santa maria"}]},{"label":["PER"],"points":[{"start":0,"end":11,"text":"fernan mateo"}]}],"extras":null,"metadata":{"first_done_at":1571085789000,"last_updated_at":1572280835000,"sec_taken":69,"last_updated_by":"AEDMVgJXs9Y1bSkoy4kpfHE5wvD3","status":"done","evaluation":"CORRECT"}}
